var kdzObj = {"site-meta":{"title":"Karte der Zukunft","description":"ein interaktiver Zugang zum Wahlprogramm f\u00fcr Berlin Mitte","created_at":1625923313,"lang":"de","legal":"&lt;h3&gt;Angaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG&lt;\/h3&gt;\r\nSozialdemokratische Partei Deutschlands\r\nKreis Mitte\r\nvertreten durch Julia Plehnert &amp;amp; Yannick Haan (Kreisvorsitzende)\r\nM\u00fcllerstra\u00dfe 163\r\n13353 Berlin\r\nFon (030) 4692-130\r\nFax: (030) 4692-164\r\n&lt;a href=&quot;https:\/\/www.spd-berlin-mitte.de\/mto\/1\/&quot;&gt;kreis.mitte@spd.de&lt;\/a&gt;\r\n&lt;h3&gt;Verantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a7 55 Abs. 2 RStV&lt;\/h3&gt;\r\nMathias Schulz\r\nInternetbeauftragter\r\nFon: (030) 4692-130\r\n&lt;a href=&quot;https:\/\/www.spd-berlin-mitte.de\/mto\/1\/&quot;&gt;kreis.mitte@spd.de&lt;\/a&gt;","privacy":"&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Who we are&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;Our website address is: ............&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Comments&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;When visitors leave comments on the site we collect the data shown in the comments form, and also the visitor\u2019s IP address and browser user agent string to help spam detection.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;An anonymized string created from your email address (also called a hash) may be provided to the Gravatar service to see if you are using it. The Gravatar service privacy policy is available here: https:\/\/automattic.com\/privacy\/. After approval of your comment, your profile picture is visible to the public in the context of your comment.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Media&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;If you upload images to the website, you should avoid uploading images with embedded location data (EXIF GPS) included. Visitors to the website can download and extract any location data from images on the website.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Cookies&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;If you leave a comment on our site you may opt-in to saving your name, email address and website in cookies. These are for your convenience so that you do not have to fill in your details again when you leave another comment. These cookies will last for one year.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;If you visit our login page, we will set a temporary cookie to determine if your browser accepts cookies. This cookie contains no personal data and is discarded when you close your browser.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;When you log in, we will also set up several cookies to save your login information and your screen display choices. Login cookies last for two days, and screen options cookies last for a year. If you select &quot;Remember Me&quot;, your login will persist for two weeks. If you log out of your account, the login cookies will be removed.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;If you edit or publish an article, an additional cookie will be saved in your browser. This cookie includes no personal data and simply indicates the post ID of the article you just edited. It expires after 1 day.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Embedded content from other websites&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;Articles on this site may include embedded content (e.g. videos, images, articles, etc.). Embedded content from other websites behaves in the exact same way as if the visitor has visited the other website.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;These websites may collect data about you, use cookies, embed additional third-party tracking, and monitor your interaction with that embedded content, including tracking your interaction with the embedded content if you have an account and are logged in to that website.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Who we share your data with&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;If you request a password reset, your IP address will be included in the reset email.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;How long we retain your data&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;If you leave a comment, the comment and its metadata are retained indefinitely. This is so we can recognize and approve any follow-up comments automatically instead of holding them in a moderation queue.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;For users that register on our website (if any), we also store the personal information they provide in their user profile. All users can see, edit, or delete their personal information at any time (except they cannot change their username). Website administrators can also see and edit that information.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;What rights you have over your data&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;If you have an account on this site, or have left comments, you can request to receive an exported file of the personal data we hold about you, including any data you have provided to us. You can also request that we erase any personal data we hold about you. This does not include any data we are obliged to keep for administrative, legal, or security purposes.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:heading --&gt;\r\n&lt;h2&gt;Where we send your data&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:heading --&gt;\r\n\r\n&lt;!-- wp:paragraph --&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;privacy-policy-tutorial&quot;&gt;Suggested text: &lt;\/strong&gt;Visitor comments may be checked through an automated spam detection service.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;!-- \/wp:paragraph --&gt;"},"places":[{"id":1198,"title":"RuT - Rad und Tat - Offene Initiative Lesbischer Frauen e.V.","description":"","qr_target":"rut-rut-rad-und-tat-offene-initiative-lesbischer-frauen-e-v","tags":"","coordinates":{"address":"RuT - Rad und Tat - Offene Initiative Lesbischer Frauen e.V., Schillerpromenade, Berlin, Deutschland","lat":52.47851800000001,"lng":13.4212496,"zoom":14,"place_id":"ChIJzaxQUb5PqEcRpH1KABipXCg","name":"RuT - Rad und Tat - Offene Initiative Lesbischer Frauen e.V.","street_number":"1","street_name":"Schillerpromenade","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"12049","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1196,"title":"Haus der Statistik","description":"","qr_target":"haus-der-statistik","tags":"","coordinates":{"address":"Haus der Statistik, Otto-Braun-Stra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5223,"lng":13.41796,"zoom":14,"place_id":"ChIJndcU4xhOqEcRl6_uU6WSTao","name":"Haus der Statistik","street_number":"70-72","street_name":"Otto-Braun-Stra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10178","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1193,"title":"Engelbecken","description":"","qr_target":"engelbecken","tags":"","coordinates":{"address":"Engelbecken, Berlin, Deutschland","lat":52.50570279999999,"lng":13.4183641,"zoom":14,"place_id":"ChIJS1hqqTFOqEcRajzhwnMKlmc","name":"Engelbecken","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1189,"title":"Karl-Marx-Allee","description":"","qr_target":"karl-marx-allee","tags":"","coordinates":{"address":"Karl-Marx-Allee 35, 10178 Berlin, Deutschland","lat":52.51999731539994,"lng":13.423361025317368,"zoom":14,"place_id":"ChIJ4zTm6hdOqEcR03Y2QXanimE","street_number":"35","street_name":"Karl-Marx-Allee","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10178","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1187,"title":"Hansaviertel","description":"","qr_target":"hansaviertel","tags":"","coordinates":{"address":"Hansaviertel, Berlin, Deutschland","lat":52.5213115,"lng":13.3433225,"zoom":14,"place_id":"ChIJvSusSgZRqEcR94d14QgCsqU","name":"Hansaviertel","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1149,"title":"AGH WK07 1","description":"","qr_target":"agh-wk07-1","tags":"","coordinates":{"address":"Reinickendorfer Str. 115, 13347 Berlin, Deutschland","lat":52.543070784575505,"lng":13.369064484008785,"zoom":14,"place_id":"ChIJ5RKPaoZRqEcRFd1n-SdAUFo","street_number":"115","street_name":"Reinickendorfer Stra\u00dfe","street_name_short":"Reinickendorfer Str.","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13347","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1147,"title":"AGH WK06 1","description":"","qr_target":"agh-wk06-1","tags":"","coordinates":{"address":"Soldiner Kiez, Berlin, Deutschland","lat":52.5604054,"lng":13.3801841,"zoom":14,"place_id":"ChIJuRJ3VjlSqEcR-dd3r34qivc","name":"Soldiner Kiez","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1145,"title":"AGH WK05 1","description":"","qr_target":"agh-wk05-1","tags":"","coordinates":{"address":"Afrikanische Str. 45, 13351 Berlin, Deutschland","lat":52.55056321840541,"lng":13.337759368725584,"zoom":14,"place_id":"ChIJkUmpgddTqEcRGSSsnDo09io","street_number":"45","street_name":"Afrikanische Stra\u00dfe","street_name_short":"Afrikanische Str.","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13351","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1143,"title":"AGH WK04 1","description":"","qr_target":"agh-wk04-1","tags":"","coordinates":{"address":"Siemensstra\u00dfe 20A, 10551 Berlin, Deutschland","lat":52.533310991710735,"lng":13.339038820068376,"zoom":14,"place_id":"ChIJYefYNnJRqEcRwqsWAVilmfU","street_number":"20A","street_name":"Siemensstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10551","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1141,"title":"AGH WK03 1","description":"","qr_target":"agh-wk03-1","tags":"","coordinates":{"address":"gro\u00dfer stern berlin","lat":52.5147785,"lng":13.3491935,"zoom":14,"place_id":"ChIJjbMnKa9RqEcRZDcxWMuA0DI","street_name":"Gro\u00dfer Stern","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10557","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1139,"title":"AGH WK02 1","description":"","qr_target":"agh-wk02-1","tags":"","coordinates":{"address":"Alte Jakobstra\u00dfe 76A, 10179 Berlin, Deutschland","lat":52.510336411839155,"lng":13.409293204785167,"zoom":14,"place_id":"ChIJu17QBSZOqEcRtZN-MqDL7no","street_number":"76A","street_name":"Alte Jakobstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10179","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1137,"title":"AGH WK01 1","description":"","qr_target":"agh-wk01-1","tags":"","coordinates":{"address":"Friedrichstra\u00dfe 113, 10117 Berlin, Deutschland","lat":52.525790298603894,"lng":13.387812900585935,"zoom":14,"place_id":"ChIJYcEDn-lRqEcRuLckIYD2iGs","street_number":"113","street_name":"Friedrichstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10117","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1055,"title":"Friedrichstra\u00dfe","description":"","qr_target":"friedrichstrasse","tags":"","coordinates":{"address":"PROZONE spa area Friedrichstrasse 164, 10117 Berlin, Deutschland","lat":52.515648859033256,"lng":13.389074307934589,"zoom":14,"place_id":"ChIJDbOkPp1RqEcRbJdMRojcxMA","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10117","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1052,"title":"Antonstra\u00dfe","description":"","qr_target":"aantonstrasse","tags":"","coordinates":{"address":"Antonstra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5470525,"lng":13.3635437,"zoom":14,"place_id":"Eh1BbnRvbnN0cmHDn2UsIEJlcmxpbiwgR2VybWFueSIuKiwKFAoSCStNzJeAUahHERjFTUJQiKchEhQKEgkBWQM_N06oRxFwO15bRiAhBA","name":"Antonstra\u00dfe","street_name":"Antonstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1050,"title":"Gendarmenmarkt","description":"","qr_target":"gendarmenmarkt","tags":"","coordinates":{"address":"Gendarmenmarkt, Gendarmenmarkt, Berlin, Deutschland","lat":52.5137224,"lng":13.3926698,"zoom":14,"place_id":"ChIJ4ZsybtpRqEcRkDdXJvRC7Wk","name":"Gendarmenmarkt","street_name":"Gendarmenmarkt","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10117","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1047,"title":"John-Foster-Dulles-Allee","description":"","qr_target":"john-foster-dulles-allee","tags":"","coordinates":{"address":"John-Foster-Dulles-Allee 10, 10557 Berlin, Deutschland","lat":52.519549770332596,"lng":13.364868571789552,"zoom":14,"place_id":"ChIJk8vnk7tRqEcRP7So_zq3lY0","street_number":"10","street_name":"John-Foster-Dulles-Allee","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10557","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1045,"title":"Alt-Moabit","description":"","qr_target":"alt-moabit","tags":"","coordinates":{"address":"Alt-Moabit, Berlin, Deutschland","lat":52.5247264,"lng":13.3482444,"zoom":14,"place_id":"EhtBbHQtTW9hYml0LCBCZXJsaW4sIEdlcm1hbnkiLiosChQKEgnT0YWWoFGoRxGEjoC9B8TjXRIUChIJAVkDPzdOqEcRcDteW0YgIQQ","name":"Alt-Moabit","street_name":"Alt-Moabit","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1043,"title":"M\u00fcllerstra\u00dfe","description":"","qr_target":"muellerstrasse","tags":"","coordinates":{"address":"M\u00fcllerstra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5505196,"lng":13.351735,"zoom":14,"place_id":"Eh9Nw7xsbGVyc3RyYcOfZSwgQmVybGluLCBHZXJtYW55Ii4qLAoUChIJnRgH4NVTqEcRAGnjafdSh6gSFAoSCQFZAz83TqhHEXA7XltGICEE","name":"M\u00fcllerstra\u00dfe","street_name":"M\u00fcllerstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1039,"title":"Arkonaplatz","description":"","qr_target":"arkonaplatz","tags":"","coordinates":{"address":"Wolliner Str. 60, 10435 Berlin, Deutschland","lat":52.537347624996436,"lng":13.402778269450394,"zoom":15,"place_id":"ChIJf9FE0_tRqEcRxxV0IEtFqCk","street_number":"60","street_name":"Wolliner Stra\u00dfe","street_name_short":"Wolliner Str.","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10435","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":1037,"title":"Pekinger Platz","description":"","qr_target":"pekinger-platz","tags":"","coordinates":{"address":"Pekinger Platz, Berlin, Deutschland","lat":52.5399873,"lng":13.3541233,"zoom":14,"place_id":"ChIJAUCtcHhRqEcRDgy4wCtP5rw","name":"Pekinger Platz","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13353","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"ort","name":"ort"}]},{"id":243,"title":"Erinnerungsprojekt N\u00f6rdl. Chausseestra\u00dfe","description":"Zeitzeug*innenerinnerungen vom Alltagserleben der Menschen aus der Zeit vor dem Mauerbau und w\u00e4hrend der Zeiten der Mauer dokumentieren und an Ort und Stelle nachvollziehbar erinnern. Als Beitrag zum gesellschaftlichen Miteinander in diesem sich gerade erst herausbildenden neuen Kiez.","qr_target":"erinnerungsprojekt-noerdliche-chausseestrasse","tags":[{"term_id":222,"name":"Chausseestra\u00dfe","slug":"chausseestrasse","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":74,"name":"Erinnerungskultur","slug":"erinnerungskultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":74,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":224,"name":"Miteinander","slug":"miteinander","term_group":0,"term_taxonomy_id":224,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"coordinates":{"address":"Chausseestra\u00dfe 90, 10115 Berlin, Deutschland","lat":52.537277142660635,"lng":13.374594974560544,"zoom":14,"place_id":"ChIJ6XJ0a45RqEcRJM186T_tnSc","street_number":"90","street_name":"Chausseestra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10115","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/luis-diego-hernandez-zD_MlPGAWUQ-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":244,"title":"Neue Br\u00fcckenverbindung \u00fcber den Landwehrkanal","description":"Wir treiben den Bau einer &lt;strong&gt;Br\u00fcckenverbindung \u00fcber den Landwehrkanal im Bereich Tilla-Durieux-Park \/ Park am Gleisdreieck \/ Park am Karlsbad&lt;\/strong&gt; voran, um den Fahrrad- und Fussverkehr zwischen Sch\u00f6neberg \/ Tiergarten-S\u00fcd und dem Potsdamer Platz sicher und flie\u00dfend zu gestalten.","qr_target":"wir-treiben-den-bau-einer-brueckenverbindung","tags":[{"term_id":160,"name":"Bessere Radwege","slug":"bessere-radwege","term_group":0,"term_taxonomy_id":160,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":226,"name":"Gleisdreieck","slug":"gleisdreieck","term_group":0,"term_taxonomy_id":226,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":228,"name":"Landwehrkanal","slug":"landwehrkanal","term_group":0,"term_taxonomy_id":228,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":158,"name":"ZuFussMobil","slug":"zufussmobil","term_group":0,"term_taxonomy_id":158,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"}],"coordinates":{"address":"Linkstra\u00dfe 10, 10785 Berlin, Deutschland","lat":52.50507508169497,"lng":13.374380115869146,"zoom":14,"place_id":"ChIJGycIC8tRqEcRj5NLDgmwnU4","street_number":"10","street_name":"Linkstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10785","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/hakon-grimstad-pbrATsUwz04-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":245,"title":"Checkpoint Charlie als Stadtplatz","description":"Wir wollen den &lt;strong&gt;Checkpoint Charlie zum geschichtsbewussten gemeinwohlorientierten Stadtplatz&lt;\/strong&gt; der bis dahin autofreien Friedrichstra\u00dfe ausbauen. Wir wollen die historischen Achsen im Stadtbild deutlich machen (Tr\u00e4nenpalast, Checkpoint Charlie).","qr_target":"wir-wollen-den-checkpoint-charlie","tags":[{"term_id":234,"name":"autofrei","slug":"autofrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":234,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":230,"name":"CheckpointCharlie","slug":"checkpointcharlie","term_group":0,"term_taxonomy_id":230,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":74,"name":"Erinnerungskultur","slug":"erinnerungskultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":74,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":232,"name":"Friedrichstra\u00dfe","slug":"friedrichstrasse","term_group":0,"term_taxonomy_id":232,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":208,"name":"geschichtsbewusst","slug":"geschichtsbewusst","term_group":0,"term_taxonomy_id":208,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"}],"coordinates":{"address":"Checkpoint Charlie, Friedrichstra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5074434,"lng":13.3903913,"zoom":14,"place_id":"ChIJzdgmXNFRqEcRyIl9R0IApSM","name":"Checkpoint Charlie","street_number":"43-45","street_name":"Friedrichstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10117","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/claudio-schwarz-purzlbaum-JxommF9q_0U-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":237,"title":"Ein Radwegeplan f\u00fcr Berlin-Mitte!","description":"Wir brauchen in Erg\u00e4nzung zum stadtweiten Radwegenetz &lt;strong&gt;einen bezirklichen Radwegeplan&lt;\/strong&gt;. Denn nicht nur Radwege an Hauptstra\u00dfen werden gebraucht, sondern auch Wege durch Nebenstra\u00dfen und solche f\u00fcr entspanntes Radeln. Projekte wie den &lt;strong&gt;Radweg an der M\u00fcllerstra\u00dfe&lt;\/strong&gt; oder auf der &lt;strong&gt;Stra\u00dfe Alt-Moabit&lt;\/strong&gt; setzen wir endlich um, ebenso wie die &lt;strong&gt;Sanierung des Spreeuferwegs vom Regierungsviertel bis nach Charlottenburg.&lt;\/strong&gt;","qr_target":"wir-brauchen-in-ergaenzung-zum","tags":[{"term_id":218,"name":"Alt-Moabit","slug":"alt-moabit","term_group":0,"term_taxonomy_id":218,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":160,"name":"Bessere Radwege","slug":"bessere-radwege","term_group":0,"term_taxonomy_id":160,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":220,"name":"Spreeufer","slug":"spreeufer","term_group":0,"term_taxonomy_id":220,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":54,"name":"Verkehr","slug":"verkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":54,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"}],"coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1043","1045","1047"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/yiwen-42Z4wvISyKY-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":238,"title":"Verkehrsberuhigung am Gendarmenmarkt","description":"Wir wollen &lt;strong&gt;autoarme und fu\u00dfg\u00e4nger*innenfreundliche Kieze&lt;\/strong&gt; \u2013 besonders rund um den &lt;strong&gt;Gendarmenmarkt und im Antonkiez&lt;\/strong&gt;. Unser Ziel ist eine Fu\u00dfverkehrszone auf der Friedrichstra\u00dfe und eine Verkehrsberuhigung im Antonkiez, daf\u00fcr streben wir jeweils ein &lt;strong&gt;partizipatives Verfahren mit Anwohnenden, Handel und Gewerbe&lt;\/strong&gt; bzw. deren Umsetzung an.","qr_target":"wir-wollen-autoarme-und-fussgaengerinnenfreundliche","tags":[{"term_id":244,"name":"Antonkiez","slug":"antonkiez","term_group":0,"term_taxonomy_id":244,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":234,"name":"autofrei","slug":"autofrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":234,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":246,"name":"Gendarmenemarkt","slug":"gendarmenemarkt","term_group":0,"term_taxonomy_id":246,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":54,"name":"Verkehr","slug":"verkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":54,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":86,"name":"Verkehrsreduzierung","slug":"verkehrsreduzierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":86,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":60,"name":"Weniger Autoverkehr","slug":"wenigerautoverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":60,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":158,"name":"ZuFussMobil","slug":"zufussmobil","term_group":0,"term_taxonomy_id":158,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"}],"coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1052","1050","1055"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/habib-ayoade-wuJt2b-c3zA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":240,"title":"Umbenennung der M*Stra\u00dfe","description":"Die &lt;strong&gt;Umbenennung der M*Stra\u00dfe in die Anton-Wilhelm-Amo Stra\u00dfe&lt;\/strong&gt; wollen wir vorantreiben und auch hier die Zivilgesellschaft einbeziehen. Zur Begleitung der Umbenennung soll umgehend die M*Stra\u00dfe, der nach ihr benannte U-Bahnhof und die kreuzende Wilhelmstra\u00dfe zu einem Lern- und Erinnerungsort \u00fcber den deutschen Kolonialismus entwickelt und ein Umbenennungsfest finanziert werden. Dabei sind in einem partizipativen Prozess die Anrainer*innen, Initiativen und Verb\u00e4nde einzubeziehen.","qr_target":"die-umbenennung-der-mstrasse-in","tags":[{"term_id":210,"name":"dekolonial","slug":"dekolonial","term_group":0,"term_taxonomy_id":210,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":72,"name":"Dekolonialisierung","slug":"dekolonialisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":72,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"coordinates":{"address":"Mohrenstra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5121578,"lng":13.3903634,"zoom":14,"place_id":"EiRNb2hyZW5zdHJhw59lLCAxMDExNyBCZXJsaW4sIEdlcm1hbnkiLiosChQKEgkDjL550FGoRxECqbVKTD-iihIUChIJAVkDPzdOqEcRcDteW0YgIQQ","name":"Mohrenstra\u00dfe","street_name":"Mohrenstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10117","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/habib-ayoade-wuJt2b-c3zA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":241,"title":"Lernpfad zum Blutmai 1929","description":"Um den Blutmai 1929 nicht zu vergessen und \u00fcber die damaligen Unruhen im Wedding genauer zu informieren werden wir uns f\u00fcr die Entstehung eines Lernpfades in der K\u00f6sliner Stra\u00dfe einsetzen.","qr_target":"um-den-blutmai-1929-nicht-zu-vergessen","tags":"","coordinates":{"address":"K\u00f6sliner Stra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5475877,"lng":13.3707747,"zoom":14,"place_id":"EiVLw7ZzbGluZXIgU3RyLiwgMTMzNTcgQmVybGluLCBHZXJtYW55Ii4qLAoUChIJHXsaJShSqEcRJWS1-IYUiIgSFAoSCQFZAz83TqhHEXA7XltGICEE","name":"K\u00f6sliner Stra\u00dfe","street_name":"K\u00f6sliner Stra\u00dfe","street_name_short":"K\u00f6sliner Str.","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13357","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/habib-ayoade-wuJt2b-c3zA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":242,"title":"Lern- &amp; Erinnerungsorte","description":"Pl\u00e4tze wie der &lt;strong&gt;\u201ePekinger Platz\u201c im Weddinger Sprengelkiez sollen Lern- und Erinnerungsorte&lt;\/strong&gt; werden. Schautafeln sollen die historischen Hintergr\u00fcnde der Namensgebung des Ortes und seiner umliegenden Stra\u00dfen verst\u00e4ndlich erkl\u00e4ren. Auch an andere historische Ereignisse, wie beispielsweise die &lt;strong&gt;Gr\u00fcndung von Hertha BSC&lt;\/strong&gt; &lt;strong&gt;am Arkonaplatz&lt;\/strong&gt; soll so erinnert werden.","qr_target":"plaetze-wie-der-pekinger-platz","tags":[{"term_id":74,"name":"Erinnerungskultur","slug":"erinnerungskultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":74,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":242,"name":"Hertha BSC","slug":"hertha-bsc","term_group":0,"term_taxonomy_id":242,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":236,"name":"Pekinger Platz","slug":"pekinger-platz","term_group":0,"term_taxonomy_id":236,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":240,"name":"Sprengelkiez","slug":"sprengelkiez","term_group":0,"term_taxonomy_id":240,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":238,"name":"Wedding","slug":"wedding","term_group":0,"term_taxonomy_id":238,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1039","1037"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/daniel-brosch-eMuLmMbO_0A-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":232,"title":"Wochenm\u00e4rkte st\u00e4rken die Kieze","description":"Kleine Wochenm\u00e4rkte k\u00f6nnen einen wichtigen Beitrag zur Nahversorgung und Aufwertung von Kiezen leisten. Wir setzen uns f\u00fcr den strukturellen Ausbau der Wochenm\u00e4rkte ein, vor allem in Quartieren des Programms Berliner Quatiersmanagement, in denen der Bedarf bereits adressiert ist, wie zum Beispiel im QM Brunnenviertel in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone Swinem\u00fcnder Stra\u00dfe.","qr_target":"kleine-wochenmaerkte-koennen-einen","tags":[{"term_id":152,"name":"Infrastruktur","slug":"infrastruktur","term_group":0,"term_taxonomy_id":152,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"},{"term_id":248,"name":"Wochenm\u00e4rkte","slug":"wochenmaerkte","term_group":0,"term_taxonomy_id":248,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"coordinates":{"address":"Swinem\u00fcnder Stra\u00dfe\/Ramlerstra\u00dfe, 13355 Berlin, Deutschland","lat":52.5472596702629,"lng":13.394294679164886,"zoom":19,"place_id":"ChIJQalC9B5SqEcRZLx6Hl7SZnU","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13355","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":233,"title":"Die Initiative zur f...","description":"Die Initiative zur fahrrad- und fu\u00dfverkehrsfreundlichen Umgestaltung am L\u00fctzowplatz treiben wir voran und setzen uns dort f\u00fcr eine grundlegende Umgestaltung des Verkehrsraums ein. Die Gr\u00fcnfl\u00e4che wollen wir einbeziehen und im Dialog mit Anwohner*innen und Gewerbetreibenden zu einem attraktiven Aufenthaltsort weiterentwickeln.","qr_target":"die-initiative-zur-fahrrad-und","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":234,"title":"Um die Entwicklung d...","description":"Um die Entwicklung der Berliner Mitte zu f\u00f6rdern, setzen wir uns f\u00fcr einen Leipziger Park auf der n\u00f6rdlichen Leipziger Stra\u00dfe, einen Neustart bei der stark verkehrsbelasteten Leipziger Stra\u00dfe und bei Projekten wie dem Neubau der M\u00fchlendammbr\u00fccke f\u00fcr eine harte Reduktion des Autoverkehrs ein.","qr_target":"um-die-entwicklung-der-berliner","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":235,"title":"Die Verkehrsberuhigu...","description":"Die Verkehrsberuhigung und der Bau von gesch\u00fctzten Radwegen zum Beispiel in der Invalidenstra\u00dfe werden weitergef\u00fchrt unter der Ber\u00fccksichtigung der Belange der Gewerbetreibenden, z.B. durch die Einrichtung von alltagstauglichen Anlieferungsm\u00f6glichkeiten.","qr_target":"die-verkehrsberuhigung-und-der","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":236,"title":"Einmal im Monat woll...","description":"Einmal im Monat wollen wir in den Kiezen einen autofreien Sonntag erm\u00f6glichen, damit die Anwohner*innen die frei werdenden Fl\u00e4chen f\u00fcr gemeinsame, \u00f6ffentliche Veranstaltungen nutzen k\u00f6nnen.","qr_target":"einmal-im-monat-wollen-wir-in","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":223,"title":"Parks wie z.B. der W...","description":"Parks wie z.B. der Weinbergspark m\u00fcssen so genutzt werden d\u00fcrfen, dass ein Ausgleich der Interessen von Anwohner*innen, Touristen, Anrainer*innen und Gewerbetreibenden Ber\u00fccksichtigung findet. Es sollte beispielsweise genauso m\u00f6glich sein, am Park Stra\u00dfenfeste durchzuf\u00fchren, bei gleichzeitiger Ber\u00fccksichtigung des Bed\u00fcrfnisses der Anwohner*innen nach erholsamem Schlaf sowie zeitgleichen Nutzung des Parks als Naherholungsgebiet. Wir bef\u00fcrworten der Erhalt eines offenen Parks f\u00fcr alle und die Installation von Sprinkleranlagen auf den Gr\u00fcnfl\u00e4chen.","qr_target":"parks-wie-z-b-der-weinbergspark","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":224,"title":"Die Sanierung der Pl...","description":"Die Sanierung der Plansche in der Singerstra\u00dfe im Ensemble der KMA II aus F\u00f6rdermitteln des Programms 'St\u00e4dtebaulicher Denkmalschutz' treiben wir voran, damit sie den Nachbar*innen sp\u00e4testens zum Fr\u00fchjahr\/Sommer 2022 als Freizeit- und Erholungsort zur Verf\u00fcgung steht.","qr_target":"die-sanierung-der-plansche-in","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":225,"title":"Ein j\u00e4hrliches Spor...","description":"Ein j\u00e4hrliches Sportfest Mitte soll den B\u00fcrger*innen die Vielzahl und die Vielfalt der Sportvereine unseres Bezirks vor Augen f\u00fchren und mehr Menschen f\u00fcr eine Mitgliedschaft und ein Engagement im Verein interessieren.","qr_target":"ein-jaehrliches-sportfest-mitte","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":226,"title":"Um Nutzungskonflikte...","description":"Um Nutzungskonflikte im \u00f6ffentlichen Raum zu l\u00f6sen, werden wir die Erfahrungen insbesondere hinsichtlich der Beteiligung von Anwohnenden und Betroffenen vom Leopold- und Alexanderplatz auf andere Orte wie den Hansaplatz, den Kleinen Tiergarten und den Rosenthaler Platz \u00fcbertragen.","qr_target":"um-nutzungskonflikte-im-oeffentlichen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":227,"title":"Um Nutzungskonflikte...","description":"Um Nutzungskonflikte in Parkanlagen zu entsch\u00e4rfen und Besitzer*innen von Hunden gute Angebote machen zu k\u00f6nnen, wollen wir uns daf\u00fcr einsetzen, dass in unserem Bezirk mehr Hundeauslaufzonen, z.B. auf Brachfl\u00e4chen, geschaffen werden.","qr_target":"um-nutzungskonflikte-in-parkanlagen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":228,"title":"Wir setzen uns konse...","description":"Wir setzen uns konsequent f\u00fcr saubere Gehwege, Pl\u00e4tze, Parks und Spielpl\u00e4tze ein: Die Angebote der BSR werden ausgebaut und bekannter gemacht. Mindestens einmal pro Quartal soll es in jedem Kiez einen Sperrm\u00fcllsammeltag geben sowie zus\u00e4tzlich f\u00fcr jeden Haushalt einmal im Jahr eine kostenlose Sperrm\u00fcllabholung nach Voranmeldung. Illegale Altkleidercontainer werden konsequent geahndet und wir setzen uns stattdessen f\u00fcr die Errichtung von ausreichenden legalen Containern ein.","qr_target":"wir-setzen-uns-konsequent-fuer","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":229,"title":"Um \u00dcberm\u00fcllung und...","description":"Um \u00dcberm\u00fcllung und Streum\u00fcll in unseren Gr\u00fcnanlagen entgegenzuwirken, setzen wir uns daf\u00fcr ein, dass solarbetriebene M\u00fcllpressen verst\u00e4rkter eingesetzt werden. Gerade an hei\u00dfen Sommertagen k\u00f6nnen so die negativen Folgen einer \u00dcberm\u00fcllung verhindert werden. Insbesondere am Moabiter Spreeufer sollen Solarm\u00fcllpressen installiert werden.","qr_target":"um-uebermuellung-und-streumuell-in","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":230,"title":"Durch Verkehrslenkun...","description":"Durch Verkehrslenkung und -begrenzung sowie den Umbau von Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen wollen wir eine Verkehrsberuhigung und eine Umverteilung der Fl\u00e4chen zugunsten von \u00d6PNV, Fu\u00df- und Radverkehr sowie f\u00fcr mehr Gr\u00fcn in den Kiezen erreichen. Beispiele sind der Umbau der L\u00fcbecker Stra\u00dfe, die Entwicklung des Nahverkehrsraum Bremer Stra\u00dfe und der Umbau der Swinem\u00fcnder Stra\u00dfe sowie die Schlie\u00dfung der Stra\u00dfe am Dohnagestell.","qr_target":"durch-verkehrslenkung-und-begrenzung","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":231,"title":"Das Scheunenviertel,...","description":"Das Scheunenviertel, der Sprengelkiez und die Badstra\u00dfe sollen in Pilotprojekten zu Kiezbl\u00f6cken weiterentwickelt werden.","qr_target":"das-scheunenviertel-der-sprengelkiez","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":218,"title":"Die Neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Wir setzen uns f\u00fcr ein Quartierskonzept an der Karl-Marx-Allee ein, das die Entwicklungen rund um das Haus der Statistik sowie das lesbische Wohnprojekt RuT einschlie\u00dft.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-7","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1198","1196"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":219,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Wir wollen das Engelbecken in Zusammenarbeit mit den Akteur*innen vor Ort wieder herrichten, damit es auch k\u00fcnftig seine Funktionen als Erholungsort und Kiezmittelpunkt erf\u00fcllen kann.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-8","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1193"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":220,"title":"Wir wollen eine z\u00fcg...","description":"Wir wollen eine z\u00fcgige Fortsetzung der Planung und Umsetzung des Baus der neuen Mittelpunktbibliothek in der Turmstra\u00dfe 22 gemeinsam mit der Staatsanwaltschaft Berlin. Sie soll Ersatz sein f\u00fcr die Bruno-L\u00f6sche- Bibliothek, die mittelfristig geschlossen werden muss. Dieser Neubau ist elementar f\u00fcr das soziale und kulturelle Angebot in diesem Bereich Moabits und wird unser kulturelles Leuchtturmprojekt f\u00fcr Berlin-Mitte werden.","qr_target":"wir-wollen-eine-zuegige-fortsetzung","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":221,"title":"Anl\u00e4sslich des CSD ...","description":"Anl\u00e4sslich des CSD 2022 werden wir auf dem Alexanderplatz, dem Leopoldplatz und an der Turmstra\u00dfe Regenbogenstreifen anbringen. Berlin ist Regenbogenhauptstadt und Mitte setzt sichtbare Zeichen f\u00fcr Toleranz und Vielfalt.","qr_target":"anlaesslich-des-csd-2022-werden","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":222,"title":"Wir schaffen Spielpl...","description":"Wir schaffen Spielpl\u00e4tze und Freizeitangebote f\u00fcr alle Generationen sowie Grillfl\u00e4chen in unseren Volksparks Humboldthain und Rehberge sowie im Gro\u00dfen Tiergarten.","qr_target":"wir-schaffen-spielplaetze-und-freizeitangebote","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":213,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Wir unterst\u00fctzen die Aktivit\u00e4ten des B\u00fcrgervereins Hansaviertel zur Etablierung des Kiezes als Weltkulturerbe und setzen uns f\u00fcr eine Erh\u00f6hung der Aufenthaltsqualit\u00e4t am Hansaplatz ein.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-2","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1187"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":214,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Wir unterst\u00fctzen die Aktivit\u00e4ten zur Anerkennung des Hansaviertel und der Karl-Marx-Allee als Weltkulturerbe.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-3","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":["1187","1189"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":215,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Wir wollen das Rathausforum anhand der erarbeiteten B\u00fcrgerleitlinien weiterentwickeln und zu einem historischen und lebenswerten Ort in der Stadtmitte etablieren.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-4","tags":"","coordinates":{"address":"Wasserkaskaden, Panoramastra\u00dfe 1a, 10178 Berlin, Deutschland","lat":52.5203453390169,"lng":13.408612675671385,"zoom":16,"place_id":"ChIJN_PsGSBOqEcRnJxHYlKNd3o","street_number":"1a","street_name":"Panoramastra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10178","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":216,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Der zuk\u00fcnftige Manga-Bell-Platz soll in einem partizipativen Prozess mit den Anwohner*innen zu einem Kiezplatz weiterentwickelt werden.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-5","tags":"","coordinates":{"address":"Nachtigalplatz, Berlin, Deutschland","lat":52.55731780000001,"lng":13.3342393,"zoom":14,"place_id":"EiNOYWNodGlnYWxwbC4sIDEzMzUxIEJlcmxpbiwgR2VybWFueSIuKiwKFAoSCQU0TdfdU6hHEbYehNX1ezCOEhQKEgkBWQM_N06oRxFwO15bRiAhBA","name":"Nachtigalplatz","street_name":"Nachtigalplatz","street_name_short":"Nachtigalpl.","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13351","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":217,"title":"die neugestaltung kl...","description":"die neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter fl\u00e4chen zu kleinen kiez- oder quartierspl\u00e4tzen: Der Nettelbeckplatz soll in einem partizipativen Prozess mit Anwohner*innen und Anrainer*innen zu einem richtigen Kiezplatz weiterentwickelt bzw. aufgewertet werden, der den Interessen der unterschiedlichen Nutzer*innengruppen entspricht. Dazu geh\u00f6rt auch die Errichtung der im Toilettenplan des Senats vorgesehenen \u00f6ffentlichen Toilette.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig-6","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":203,"title":"Wir werden die Zahl ...","description":"Wir werden die Zahl sicherer Drogenkonsumr\u00e4ume und die M\u00f6glichkeiten f\u00fcr sicheren Spritzentausch ausweiten.","qr_target":"wir-werden-die-zahl-sicherer-drogenkonsumraeume","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olenka-sergienko-3646104-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":204,"title":"Umbau des \"Hauses der Statistik\"","description":"Den Umbau des \"Hauses der Statistik\" wollen wir nutzen, um den zum gro\u00dfen Teil neu entstehenden Geb\u00e4udekomplex als Ort f\u00fcr alle zu etablieren. Hier entsteht aus einem kooperativen und gemeinwohlorientierten Beteiligungsverfahren heraus ein lebendiger Ort, in dem Verwaltung, darunter ein neues Rathaus, Kunst, Kultur, Soziales, Bildung und bezahlbares Wohnen miteinander verkn\u00fcpft werden. Dabei sollen auch viele von den Anwohner*innen des Alexanderplatzes und der n\u00f6rdlichen Karl-Marx-Allee gef\u00fchlten Defizite angegangen und ihnen ein Zentrum gegeben werden. Mehrzweckr\u00e4ume und ein multifunktionaler B\u00fchnenraum sollen Platz f\u00fcr Vereine, B\u00fcrger*inneninitiativen, Schulen und darstellende K\u00fcnstler bieten. Die Erdgeschosszonen sollen genutzt werden, um auch nach Ladenschluss und dem Feierabend der Verwaltung den Komplex zu beleben, ohne dabei die Wohnnutzung zu st\u00f6ren. Auch ein Drogenkonsumraum soll im Projekt integriert werden.","qr_target":"den-umbau-des-hauses-der-statistik","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":1,"belongs_to_cluster":11,"places":["1196"],"order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":205,"title":"Geb\u00e4ude in \u00f6ffentl...","description":"Geb\u00e4ude in \u00f6ffentlicher Hand, die strategisch an wichtigen Knotenpunkten liegen, wie das Revierh\u00e4uschen auf dem Friedhofsgel\u00e4nde in der Ruheplatzstra\u00dfe, sollen strategisch f\u00fcr die \u00d6ffnung in den Kiez gepr\u00fcft werden, um gemeinsame Nutzung zwischen verschiedenen Ressorts zu erm\u00f6glichen.","qr_target":"gebaeude-in-oeffentlicher-hand","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":206,"title":"Sportprojekte und R\u00fcckzugsr\u00e4ume f\u00fcr Jugendliche","description":"Sportprojekte und R\u00fcckzugsr\u00e4ume f\u00fcr Jugendliche, wie den Safe-Hub am Leopoldplatz werden z\u00fcgig in die Umsetzung gef\u00fchrt.","qr_target":"sportprojekte-und-rueckzugsraeume","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":207,"title":"Die Trostfrauen-Stat...","description":"Die Trostfrauen-Statue in Moabit wird mit einem K\u00fcnstler*innen- Wettbewerb und mit Beteiligungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Zivilgesellschaft und Interessierten zu einem dauerhaften Mahnmal, das an Sexualisierte Gewalt gegen Frauen insbesondere in kriegerischen Konflikten erinnert.","qr_target":"die-trostfrauen-statue-in-moabit","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":208,"title":"Wir wollen den Erhal...","description":"Wir wollen den Erhalt von nichtkommerziellen und demokratischen Nachbarschafts-, Wohn- und Kulturprojekten (bspw. Teepeeland) und setzen uns f\u00fcr bedrohte Standorte ein.","qr_target":"wie-wollen-den-erhalt-von-nichtkommerziellen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":209,"title":"Wir wollen, dass R\u00fc...","description":"Wir wollen, dass R\u00fcckzugsr\u00e4ume und Safe Spaces f\u00fcr Personen mit intersektionalen Diskriminierungserfahrungen, die entsprechend nicht nur einer vulnerablen Gruppe angeh\u00f6ren, gef\u00f6rdert und ihre Sichtbarkeit in und au\u00dferhalb ihrer Community gest\u00e4rkt werden (bspw. Schutzr\u00e4ume f\u00fcr queere Gefl\u00fcchtete). Hierbei gilt es, dass der Bezirk mit Sozialtr\u00e4ger*innen und zivilgesellschaftlichen Initiativen zusammenarbeitet.","qr_target":"wir-wollen-dass-rueckzugsraeume","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":210,"title":"Wir wollen gemeinsam...","description":"Wir wollen gemeinsam mit den Berliner Verkehrsbetrieben und der Deutschen Bahn ein Ma\u00dfnahmenpaket f\u00fcr mehr Sicherheit vulnerabler Gruppen im \u00d6PNV in Berlin Mitte entwickeln. Das gilt insbesondere f\u00fcr obdachlose Menschen, LSBTIQ*, Menschen mit sichtbaren religi\u00f6sen Symbolen und Kleidung, BPoC, Menschen mit Behinderungen und Frauen.","qr_target":"wir-wollen-gemeinsam-mit-den-berliner","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":211,"title":"Wir werden einen meh...","description":"Wir werden einen mehrsprachigen Wegweiser mit Kontaktdaten zu bestehenden Einrichtungen und Hilfsangeboten im Bezirk f\u00fcr Personen erstellen, die von Diskriminierung betroffen sind oder waren. Erg\u00e4nzend wollen wir regelm\u00e4\u00dfige Informationsveranstaltungen zu den gesetzlichen Schutzvorschriften gegen Diskriminierung durchf\u00fchren.","qr_target":"wir-werden-einen-mehrsprachigen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":212,"title":"die neugestaltung kl...","description":"Die Neugestaltung kleinr\u00e4umig vorhandener, aber ungenutzter oder wenig genutzter Fl\u00e4chen zu Kleinen Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen: Das B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren zur Neugestaltung des Magdeburger Platzes wird endlich realisiert und die Vorschl\u00e4ge evaluiert und umgesetzt.","qr_target":"die-neugestaltung-kleinraeumig","tags":"","coordinates":{"address":"Magdeburger Platz, Berlin, Deutschland","lat":52.5035584,"lng":13.3602605,"zoom":14,"place_id":"ChIJFQrKXEtQqEcRXM0EVx7ALXs","name":"Magdeburger Platz","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"10785","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":6,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":198,"title":"Wir setzen uns weite...","description":"Wir setzen uns weiterhin aktiv f\u00fcr den Erhalt von Kulturstandorten, wie die Kulturfabrik in der Lehrter Stra\u00dfe, die Uferhallen in Moabit oder Silent Green, die Wiesenburg und die Gerichtsh\u00f6fe im Wedding ein. Insbesondere streben wir verbindliche Vereinbarungen und kreative L\u00f6sungen an, \u00fcberall dort wo die Vermieter*innen st\u00e4dtische Wohnungsbaugesellschaften sind. Ist ein notgedrungener Umzug Kulturschaffender durch Fl\u00e4chennutzungskonflikte oder Raumknappheit nicht zu verhindern, unterst\u00fctzen wir bei der Suche nach Ersatzorten.","qr_target":"wir-setzen-uns-weiterhin-aktiv","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":199,"title":"Wir werden bestehend...","description":"Wir werden bestehende Arbeitsverh\u00e4ltnisse des Bezirks in Form von Leiharbeit bis Ende 2022 in Festanstellungen \u00fcberf\u00fchren.","qr_target":"wir-werden-bestehende-arbeitsverhaeltnisse","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":200,"title":"Barrierefreie Stadtt...","description":"Barrierefreie Stadtteilzentren wie das Paul-Gerhard-Stift, das Kreativhaus oder die Fabrik Osloer Stra\u00dfe sind insbesondere f\u00fcr Senior*innen und Menschen mit Behinderung wichtige Orte. Wir wollen F\u00f6rderungen und die personelle Ausstattung sicherstellen. Die Vernetzung innerhalb der Vereine mit Seniorinnen und Senioren, Menschen mit Behinderung und weiteren Gruppen muss verbessert werden.","qr_target":"barrierefreie-stadtteilzentren","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":201,"title":"F\u00fcr Senior*innen si...","description":"F\u00fcr Senior*innen sind gerade wohnortnahe, kleine Begegnungsst\u00e4tten von gro\u00dfer Bedeutung. Deshalb werden wir neben den gro\u00dfen Einrichtungen der Stadtteilzentren auch die kleinen Einrichtungen wie Jahresringe im Brunnenviertel oder Haus Bottrop im Panke-Kiez auch zuk\u00fcnftig finanziell absichern.","qr_target":"fuer-seniorinnen-sind-gerade-wohnortnahe","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":202,"title":"Orte wie \u201eEvas Hal...","description":"Orte wie \u201eEvas Haltestelle\u201c sind zentrale Anlaufstellen f\u00fcr Frauen, die sich in Not befinden und kein Obdach haben. Wir werden solche Orte weiterhin f\u00f6rdern und unterst\u00fctzen.","qr_target":"orte-wie-evas-haltestelle-sind","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":11,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":193,"title":"Wir werden in der n\u00e4chsten Wahlperiode zus\u00e4tzliche Schul- und Kitapl\u00e4tze","description":"Wir werden in der n\u00e4chsten Wahlperiode zus\u00e4tzliche Schul- und Kitapl\u00e4tze anhand des Bedarfs des Schulentwicklungsplans auf den Weg bringen. Folgende Standorte bieten sich aufgrund der Bev\u00f6lkerungsentwicklung daf\u00fcr an: Campus M\u00e4rkisches Museum, ehem. Standort der ZLB und Senatsbibliothek (Breite Stra\u00dfe), Haus der Statistik, Molkenmarkt, Diesterweggymnasium, Beachvolleyballfeld am Nordbahnhof, Kommunale Galerie in der Auguststra\u00dfe, zentraler Festplatz, Dohnagestell.","qr_target":"wir-werden-in-der-naechsten-wahlperiode","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":194,"title":"Wir sind uns den \u00f6k...","description":"Wir sind uns den \u00f6kologischen und sozialen Herausforderungen in Berlin Mitte bewusst und beides muss in Einklang gebracht werden. Deshalb werden wir als Ausgleich f\u00fcr Versiegelungen f\u00fcr den notwendigen Schulbau entsprechende Fl\u00e4chen entsiegeln, dazu geh\u00f6ren: Parkplatz am Centre Francais, Leipziger Stra\u00dfe, Schlossplatz, Rathausforum und Dohnagestell (verbunden mit der Schlie\u00dfung der Stra\u00dfe).","qr_target":"wir-sind-uns-den-oekologischen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/kadir-celep-5DNxJaBodtk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":195,"title":"Beteiligungsorientierte Bildungsprojekte","description":"Beteiligungsorientierte Bildungsprojekte in unseren Kiezen, wie das Gr\u00fcne Klassenzimmer in der Wiesenburg leisten einen wichtigen Beitrag der au\u00dferschulischen Bildung und werden von uns auch zuk\u00fcnftig gest\u00e4rkt.","qr_target":"beteiligungsorientierte-bildungsprojekte","tags":"","coordinates":{"address":"Die Wiesenburg Berlin, Wiesenstra\u00dfe, Berlin, Deutschland","lat":52.5463714,"lng":13.3759155,"zoom":17,"place_id":"ChIJey70hydSqEcRzKp4vNCk7wc","name":"Die Wiesenburg Berlin","street_number":"55","street_name":"Wiesenstra\u00dfe","city":"Berlin","state":"Berlin","post_code":"13357","country":"Deutschland","country_short":"DE"},"belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":196,"title":"Die Wirtschaftsf\u00f6rd...","description":"Die Wirtschaftsf\u00f6rderung des Bezirks wollen wir in bestimmten Schwerpunktkiezen (z. B. Turmstra\u00dfe) st\u00e4rken und zur strategischen Ansiedlung von Gewerbe in bestimmten Schwerpunktkiezen nutzen (z. B. n\u00f6rdliche M\u00fcllerstra\u00dfe).","qr_target":"die-wirtschaftsfoerderung-des-bezirks","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":197,"title":"Wir wollen eine auch...","description":"Wir wollen eine auch anwohner*innenvertr\u00e4gliche neue Perspektive f\u00fcr Gewerbetreibende und Gastronomie am Rosenthaler Platz\/Torstra\u00dfe entwickeln.","qr_target":"wir-wollen-eine-auch-anwohnerinnenvertraegliche","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":186,"title":"Um den R\u00fcckstau der...","description":"Um den R\u00fcckstau der letzten Jahre aufzufangen, werden wir pro Jahr 1000 neue B\u00e4ume in den Stra\u00dfen und Gr\u00fcnfl\u00e4chen pflanzen.","qr_target":"um-den-rueckstau-der-letzten-jahre","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":187,"title":"Die Pflege der Stra\u00dfenb\u00e4ume wollen wir verbessern.","description":"Die Pflege der Stra\u00dfenb\u00e4ume wollen wir verbessern. Neben einer Bew\u00e4sserung im Fr\u00fchjahr und im Sommer wollen wir bei der Beschneidung Radikalschnitte vermeiden und stattdessen den Turnus der Eingriffe erh\u00f6hen.","qr_target":"die-pflege-der-strassenbaeume-wollen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":188,"title":"Partizipative Projek...","description":"Partizipative Projekte zur Umsetzung von mehr Klimaschutz vor Ort wie das Klimaprojekt im Brunnenviertel begleiten wir positiv und setzen uns daf\u00fcr ein, dass die vereinbarten Ma\u00dfnahmen umgesetzt werden.","qr_target":"partizipative-projekte-zur-umsetzung","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":189,"title":"Wir werden die Baums...","description":"Wir werden die Baumscheibengestaltung k\u00fcnftig aktiv unterst\u00fctzen, z. B. mit nachvollziehbaren Informationen zur baumvertr\u00e4glichen Bepflanzung.","qr_target":"wir-werden-die-baumscheibengestaltung","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":190,"title":"Unsere Pl\u00e4tze solle...","description":"Unsere Pl\u00e4tze sollen gr\u00fcner werden. Wir unterst\u00fctzen Initiativen, die Fl\u00e4chen und Hochbeete kooperativ bepflanzen und pflegen wollen.","qr_target":"unsere-plaetze-sollen-gruener-werden","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":191,"title":"Die Schul-Umweltzent...","description":"Die Schul-Umweltzentren und B\u00fcrger*inneng\u00e4rten sind Orte der Umweltbildung, der Freizeitgestaltung im Gr\u00fcnen und der Begegnung. Wir wollen diese st\u00e4rken und ausbauen, z. B. durch ein neues Funktionsgeb\u00e4ude f\u00fcr den Schulgarten an der Birkenstra\u00dfe oder Investitionen in der Seestra\u00dfe. Urban Gardening Projekte wie das \u201eHimmelbeet\u201c wollen wir erhalten und weitere spezielle Fl\u00e4chen daf\u00fcr ausweisen.","qr_target":"die-schul-umweltzentren-und-buergerinnengaerten","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":192,"title":"Wir bleiben in steti...","description":"Wir bleiben in stetigem Austausch mit Kleing\u00e4rtenvereinen und st\u00e4rken sie bei der Umsetzung konkreter Anliegen wie der Organisation der Abwasserentsorgung. Trotz aller Fl\u00e4chennutzungskonflikte in Mitte soll es auch f\u00fcr sie immer einen Platz im Wedding geben. In dem Sinne setzen wir uns f\u00fcr eine behutsame Umsetzung des Kleingartenentwicklungsplans in Mitte ein.","qr_target":"wir-bleiben-in-stetigem-austausch","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":182,"title":"Wir werden alle M\u00f6g...","description":"Wir werden alle M\u00f6glichkeiten aussch\u00f6pfen, um das bezirkliche Vorkaufsrecht zur Sicherung von Wohnraum bei jeder sich bietenden Gelegenheit konsequent umzusetzen.","qr_target":"wir-werden-alle-moeglichkeiten","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":183,"title":"Bei der Aufstellung ...","description":"Bei der Aufstellung von neuen Bebauungspl\u00e4nen werden wir zur wohnortnahen Versorgung Gewerbefl\u00e4chen und Fl\u00e4chen f\u00fcr soziale Infrastruktur mit bis zu 10 % ber\u00fccksichtigen und werden diese Vorgabe konsequent durchsetzen.","qr_target":"bei-der-aufstellung-von-neuen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":184,"title":"Wir wollen die Photo...","description":"Wir wollen die Photovoltaik-Abdeckung und die Begr\u00fcnung von D\u00e4chern in Mitte ausbauen. Neubauten von Schulen und \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden oder Sanierungen wie beim Haus der Statistik wollen wir hierzu nutzen.","qr_target":"wir-wollen-die-photovoltaik-abdeckung","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":185,"title":"Wir wollen gemeinsam...","description":"Wir wollen gemeinsam mit Wohnungbaugesellschaften vom Land Berlin und deren Mieter*innenbeir\u00e4ten ein Ma\u00dfnahmenpaket zu Hitzesanierung entwickeln, um Wohnh\u00e4user in Berlin Mitte an Hitzesommer anzupassen und die Lebensqualit\u00e4t der Bewohner*innen insbesondere von sog. Plattenbauten zu sichern. Die Ma\u00dfnahmen sollen m\u00f6glichst keine oder nur geringe Auswirkungen auf die H\u00f6he der Mieten haben.","qr_target":"wir-wollen-gemeinsam-mit-wohnungbaugesellschaften","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":0,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":179,"title":"Mit neuen Milieuschu...","description":"Mit neuen Milieuschutzgebieten im Wedding, Gesundbrunnen, in Alt- Mitte und Moabit schaffen wir auch dort Mietenstabilit\u00e4t.","qr_target":"mit-neuen-milieuschutzgebieten","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":180,"title":"Um mehr Mietwohnunge...","description":"Um mehr Mietwohnungen f\u00fcr Menschen mit einem geringen Einkommen zu realisieren, sollen bei Neubauprojekten \u00fcber st\u00e4dtebauliche Vertr\u00e4ge die Mieten auf mindestens 50 % mietpreis- und belegungsgebunden an WBS-Berechtigte und die anderen 50 % im frei finanzierten Neubauanteil durchschnittlich unter 10 Euro\/qm im Monat mit einer angemessenen Preisdifferenzierung festgelegt werden.","qr_target":"um-mehr-mietwohnungen-fuer-menschen","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]},{"id":181,"title":"Vorgeplante Bauma\u00dfn...","description":"Vorgeplante Bauma\u00dfnahmen wie die Errichtung von Standard- Typenh\u00e4usern (TIWs) in der Pohlstra\u00dfe in Tiergarten S\u00fcd werden wir beschleunigt umsetzen.","qr_target":"vorgeplante-baumassnahmen-wie-die","tags":"","coordinates":"","belongs_to_section":0,"belongs_to_cluster":9,"places":"","order_num":0,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"kiezprojekt","name":"kiezprojekt"}]}],"sections":[{"id":173,"title":"Transparente und b\u00fcrger*innenfreundliche Bezirksverwaltung","description":"Die Entscheidungen im Bezirksamt und in der Bezirksverordnetenversammlung haben direkte Auswirkungen auf das Leben. Deshalb m\u00fcssen die dazugeh\u00f6rigen Entscheidungsprozesse transparenter, verst\u00e4ndlich und b\u00fcrger*innenfreundlich dargestellt werden. Das Digitale pr\u00e4gt unseren Alltag, auch im bezirklichen Verwaltungshandeln. Daher setzen wir uns in der kommenden Legislatur f\u00fcr einen Ausschuss f\u00fcr Digitalkompetenz in der Bezirksverordnetenversammlung ein. Wir werden die Digitalisierung in Mitte nur dann gestalten k\u00f6nnen, wenn wir sie als zentrale Entwicklungsaufgabe des Bezirks begreifen:\r\n&lt;ul&gt;\r\n \t&lt;li&gt;Der Bezirk Mitte braucht eine politische Digitalstrategie in Form einer \u201eDigitalen Agenda f\u00fcr Mitte\u201c, die einen \u00fcbergeordneten Rahmen f\u00fcr das zuk\u00fcnftige digitale Handeln im Bezirk schafft, Schwerpunkte setzt sowie Verantwortlichkeiten und die notwendigen Ressourcen benennt.&lt;\/li&gt;\r\n \t&lt;li&gt;Digitale Beteiligungsplattformen erm\u00f6glichen es allen Menschen, in unserem Bezirk mitzugestalten. Der Ausbau und die Nutzung solcher Plattformen (z.B. mein.berlin.de) soll weiter unterst\u00fctzt werden. Gleichzeitig soll das Bezirksamt die existierenden digitalen Beteiligungsformen in sein Verwaltungshandeln einbeziehen. Insbesondere soll die digitale B\u00fcrger*innenbeteiligung im Bereich der Stadtentwicklung ausgebaut werden.&lt;\/li&gt;\r\n \t&lt;li&gt;Wir wollen, dass das Bezirksamt ein moderner Dienstleister f\u00fcr die B\u00fcrger*innen wird. Bis 2026 wollen wir daher die mit dem E-Government-Gesetz angesto\u00dfenen Ma\u00dfnahmen und Ziele f\u00fcr mehr digitale B\u00fcrger*innenservices weiter vorantreiben. Einerseits soll die Digitalisierung der Gesch\u00e4ftsprozesse und andererseits die M\u00f6glichkeiten zur mobilen und Telearbeit im Bezirksamt vorangetrieben werden.&lt;\/li&gt;\r\n \t&lt;li&gt;Die \u00f6ffentliche Verwaltung muss auch in Zukunft f\u00fcr alle B\u00fcrger*innen erreichbar sein. Wir werden daf\u00fcr sorgen, dass die fortschreitende Digitalisierung inklusiv gestaltet wird. Deswegen soll es auch in Zukunft analoge Beratung und Betreuung geben. Zugleich f\u00f6rdern wir die breite und lebenslange Vermittlung von Digitalkompetenz bei Jung und Alt. \u00dcber eine institutionelle F\u00f6rderung von \u201edigitalen Werkst\u00e4tten\u201d und \u201eDigital- Scouts\u201d werden wir die Ansiedlung von digitalen Lernr\u00e4umen im Bezirk Mitte voranbringen.&lt;\/li&gt;\r\n \t&lt;li&gt;Der Zugang zur digitalen Infrastruktur ist in der derzeitigen Stadtgesellschaft nicht allen Menschen gleicherma\u00dfen gegeben. Wir sehen diesen Zugang aber als wesentlichen Bestandteil moderner Daseinsvorsorge und damit als \u00f6ffentliches Gut. Wir wollen daher frei nutzbare Internetzug\u00e4nge im Bezirk schaffen, die allen Menschen zug\u00e4nglich sind. In diesem Ausschuss gilt es, die Digitalisierung f\u00fcr einen modernen und b\u00fcrgernahen Bezirk zu erreichen.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","qr_target":"transparente-und-buergerinnenfreundliche-bezirksverwaltung-absatz-1","tags":[{"term_id":116,"name":"Beteiligung","slug":"beteiligung","term_group":0,"term_taxonomy_id":116,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":114,"name":"digitale Bildung","slug":"digitale-bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":114,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":112,"name":"Digitalisierung","slug":"digitalisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":112,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":152,"name":"Infrastruktur","slug":"infrastruktur","term_group":0,"term_taxonomy_id":152,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":110,"name":"Transparenz","slug":"transparenz","term_group":0,"term_taxonomy_id":110,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":49,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/headway-5QgIuuBxKwM-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":174,"title":"Transparente und b\u00fcrger*innenfreundliche Bezirksverwaltung","description":"Die Fach\u00e4mter in den Bezirken schaffen es oft nicht, die Dienstleistungen in einer angemessenen Frist zu erbringen bzw. Termine hierf\u00fcr bereitzustellen. Daher brauchen wir eine schnellere Besetzung aller freien Stellen im Bezirk und eine bedarfsorientierte Personalverst\u00e4rkung bei stetiger Aufgabenkritik. Hierbei streben wir eine Besetzung innerhalb von maximal drei Monaten an.","qr_target":"transparente-und-buergerinnenfreundliche-bezirksverwaltung-absatz-2","tags":[{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":49,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/christin-hume-Hcfwew744z4-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":175,"title":"Gleichstellung und Chancengleichheit durchsetzen!","description":"Als Sozialdemokratie setzen wir uns f\u00fcr die Gleichstellung der Geschlechter ein. Die Corona-Krise hat gezeigt, dass die Verlierer*innen und gleichzeitig Haupttr\u00e4ger*innen der systemrelevanten Berufe Frauen sind. Wir wollen in Mitte ein geschlechtergerechtes Krisenmanagement schaffen, das Bezirks- Subventionen, den Erhalt und Ausbau von Schutzr\u00e4umen und die Teilhabe in den Bezirksentscheidungen aus geschlechtergerechter Perspektive denkt. \u00d6ffentliche Gelder sollen stets geschlechtergerecht verteilt werden. Wenn es geschlechterspezifische Unterschiede gibt, m\u00fcssen die bestehenden Angebote und die Ansprache hinterfragt werden. Gender Budgeting (geschlechtergerechte Verteilung von Haushaltsmitteln) ist hierbei ein Instrument, das es weiterzuentwickeln gilt. Das Instrument gender auditing (\u00dcberpr\u00fcfung der Auswirkungen des Haushaltsvollzugs) wollen wir einf\u00fchren. Auf Bezirksebene wollen wir diese Weiterentwicklung zum Anlass nehmen, um eine Erweiterung dieser Instrumente um die Perspektive von Menschen mit Migrationshintergrund und Black and People of Colour (BPoC) anzusto\u00dfen. Wir verpflichten uns dazu, die Vernetzung von Frauen- und M\u00e4dcheninitiativen weiterhin zu f\u00f6rdern und zu verbessern. Die Altersarmut in Mitte trifft besonders stark Frauen;. Gewalt, Diskriminierung, Zwangsheirat, Altersarmut sind Probleme, von denen M\u00e4dchen und Frauen besonders stark betroffen sind. Es gibt in unserem Bezirk viele Vereine, Projekte und Beratungsstellen, an die sich Frauen in Notlagen wenden k\u00f6nnen. Diese werden wir auch weiterhin aktiv unterst\u00fctzen. Die Verankerung von \u201eCaring Communities\u201c im Quartiersmanagement k\u00f6nnen kompensatorisch die Betroffenen unterst\u00fctzen. Pr\u00e4ventiv muss die Problematik auch geschlechtergerecht angegangen werden. Die Pandemie hat leider zudem gezeigt, dass viele Frauen auf Schutz in Frauenh\u00e4usern angewiesen sind. Hier fehlt es jedoch an ausreichend R\u00e4umlichkeiten, weshalb wir uns f\u00fcr einen Bestandsschutz sowie f\u00fcr einen Ausbau von Frauenh\u00e4usern einsetzen.","qr_target":"gleichstellung-und-chancengleichheit-durchsetzen-absatz-1","tags":[{"term_id":68,"name":"Altersarmut","slug":"altersarmut","term_group":0,"term_taxonomy_id":68,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":66,"name":"Corona","slug":"corona","term_group":0,"term_taxonomy_id":66,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":70,"name":"Frauenh\u00e4user","slug":"frauenhaeuser","term_group":0,"term_taxonomy_id":70,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":62,"name":"Frauenpolitik","slug":"frauenpolitik","term_group":0,"term_taxonomy_id":62,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":64,"name":"Gewalt gegen Frauen","slug":"gewalt-gegen-frauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":64,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":51,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/vladimir-fedotov-YLmPK-XA1cM-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":176,"title":"Gleichstellung und Chancengleichheit durchsetzen!","description":"Wir wollen Inklusion in allen gesellschaftlichen Bereichen. Hierzu geh\u00f6rt die personengruppenzentrierte Ausrichtung, um Menschen mit und ohne Behinderung die Teilhabe am Leben in der Gemeinschaft und die Teilhabe am Arbeitsleben zu erm\u00f6glichen. Wir werden die bezirklichen M\u00f6glichkeiten mit dem Ziel einer inklusiven Gesellschaft nutzen. Wir nehmen Einfluss auf die Tr\u00e4gervertretung der Jobcenter bei der Ma\u00dfnahmenplanung. Wir sensibilisieren Unternehmen u.a. \u00fcber die Wirtschaftsf\u00f6rderung und die bezirkliche Behindertenbeauftragte f\u00fcr die Schaffung von Ausbildungs- und Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Menschen mit unterschiedlichen St\u00e4rken und verschiedensten Beeintr\u00e4chtigungen. Wir nutzen die Instrumente des Baurechts, um bauliche und kommunikative Barrieren abzubauen. Wir setzen uns daf\u00fcr ein, dass Vertreter*innen des Behindertenbeirats Mitte k\u00fcnftig in allen Aussch\u00fcssen der BVV als beratende Mitglieder mit Rederecht eingebunden werden, damit ihre Bedarfe in allen Lebensbereichen angemessen ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen. Wir suchen nach M\u00f6glichkeiten, den behindertengerechten Aus- und Umbau im Bestand zu f\u00f6rdern.","qr_target":"gleichstellung-und-chancengleichheit-durchsetzen-absatz-2","tags":[{"term_id":102,"name":"barriefrei","slug":"barriefrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":102,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":104,"name":"Inklusion","slug":"inklusion","term_group":0,"term_taxonomy_id":104,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":51,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/thorsten-bareuther-bH8-gLWaDRQ-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":177,"title":"Gleichstellung und Chancengleichheit durchsetzen!","description":"Leider gibt es in unserer Stadt und unserem Bezirk nach wie vor Diskriminierungen. Die gleichberechtigte Teilhabe von \u00c4lteren, Frauen, LSBTIQ, Menschen mit Behinderungen, BPoC oder Migranten*innen ist noch immer nicht sichergestellt. Auch queere Menschen werden krank, \u00e4lter, m\u00fcssen gepflegt werden, haben k\u00f6rperliche oder geistige Beeintr\u00e4chtigungen. Ob im Krankenhaus, im Altersheim oder in der Pflege- WG: Wir wollen Stigmatisierungen und Diskriminierungen \u00fcberall abbauen und die besonderen Belange von Lesben, Schwulen, Bisexuellen, Trans* und intersexuellen Menschen ber\u00fccksichtigen. Die SPD Mitte k\u00e4mpft weiterhin gegen jede Form der Diskriminierung. Diskriminierung existiert auch in Bewerbungsverfahren. Um hier gegenzusteuern, setzen wir die standardisierte anonyme Bewerbung in den Bewerbungsverfahren des Bezirkes oder bezirkseigenen Betrieben konsequent um. Wir setzen uns au\u00dferdem daf\u00fcr ein, dass bezirkliche Auswahlverfahren darauf \u00fcberpr\u00fcft werden, ob sie bestimmte Zielgruppen diskriminieren und die Verfahren entsprechend diversit\u00e4tsorientiert angepasst werden. Zuk\u00fcnftig soll bei bezirklichen Bewerbungsverfahren eine diversit\u00e4tsorientierte Bestenauslese umgesetzt werden und vorhandene Kompetenzen wie nicht deutsche (Mutter-)Sprachkenntnisse und Diversity-Kompetenzen st\u00e4rker gewichtet werden.","qr_target":"gleichstellung-und-chancengleichheit-durchsetzen-absatz-3","tags":[{"term_id":108,"name":"AntiDiskriminierung","slug":"antidiskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":108,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":216,"name":"LGTBQI","slug":"lgtbqi","term_group":0,"term_taxonomy_id":216,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":51,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/brielle-french-61JpASTemRU-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":178,"title":"Gleichstellung und Chancengleichheit durchsetzen!","description":"Auch auf dem Wohnungsmarkt setzen wir uns gegen Diskriminierung ein. Daher wollen wir die Entwicklung einer stadtweiten Kultur antidiskriminatorischer Vermietungs- und Verwaltungspraxis im Wohnungswesen. Hierzu wollen wir die dialog- und weitergehende Kooperationsbereitschaft einer Vielzahl von Akteurinnen und Akteuren in einem neuen Beirat b\u00fcndeln, der Modellprojekte in diesem Bereich bei den kommunalen Wohnungstr\u00e4gern erarbeiten soll.","qr_target":"gleichstellung-und-chancengleichheit-durchsetzen-absatz-4","tags":[{"term_id":108,"name":"AntiDiskriminierung","slug":"antidiskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":108,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":51,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/marcus-lenk-Ajxjk8Lw100-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":168,"title":"Vielfalt ist f\u00fcr uns St\u00e4rke","description":"Die gro\u00dfe Vielfalt ist die St\u00e4rke unseres Bezirks. Diese Vielfalt bildet sich in zahlreichen Gremien (Stadtteilvertretung, Quartiermanagement, Elternbeir\u00e4te in Schulen und Kitas, BVV etc.) jedoch noch nicht ab. Daher sind mehrsprachige Beratungs- und Angebote zum Empowerment f\u00fcr die jeweiligen Zielgruppen zu entwickeln bzw. auszubauen und zu bewerben. Die \u00dcbersicht der sozialraumorientierten Planungskoordination wollen wir bekannter machen und zu einem Mitte-Atlas mit entsprechenden Vereinen, Organisationen und Institutionen weiterentwickeln, um die jeweilige Zielgruppe besser anzusprechen. Nachbarschaftliches Engagement wollen wir unterst\u00fctzen. Wir machen Mitte auch in der Praxis zu einem einb\u00fcrgerungsfreundlichen Bezirk, verst\u00e4rken die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde personell und handeln zugewandt sowie offen gegen\u00fcber den Einb\u00fcrgerungswilligen \u2013 und berechtigten.","qr_target":"vielfalt-ist-fuer-uns-staerke-absatz-1","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":120,"name":"Einb\u00fcrgerung","slug":"einbuergerung","term_group":0,"term_taxonomy_id":120,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":122,"name":"Empowerment","slug":"empowerment","term_group":0,"term_taxonomy_id":122,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":45,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/womanizer-wow-tech-8oB43mw658c-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":169,"title":"Vielfalt ist f\u00fcr uns St\u00e4rke","description":"Wir wollen uns weiterhin f\u00fcr die Rechte gefl\u00fcchteter Menschen einsetzen. Gefl\u00fcchtete Menschen, die vor\u00fcbergehend oder dauerhaft bei uns ein Zuhause suchen, bekommen die bestm\u00f6gliche Unterst\u00fctzung zur Integration und zum Aufbau eines neuen Lebens. Neben Zugang zur fr\u00fchkindlichen Bildung, Schule, Ausbildung und Arbeit braucht es auf bezirklicher Ebene auch Projekte zur Begegnung sowie zum kulturellen und interkulturellen Austausch. Vor allem Familien brauchen Zugang zu angemessenem Wohnraum. Besonders schutzbed\u00fcrftige Gruppen, wie Minderj\u00e4hrige, Frauen oder queere Menschen sollen in Berlin Mitte besondere Schutzm\u00f6glichkeiten erhalten. Zugang zu medizinischer sowie psychotherapeutischer Versorgung muss gew\u00e4hrleistet sein. Das Prinzip von Fl\u00fcchtlingsf\u00fcrsprecher*innen, die bei Konflikten in Unterk\u00fcnften vermitteln sollen und Interessenvertreter*innen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge sind, wollen wir weiter ausbauen.","qr_target":"vielfalt-ist-fuer-uns-staerke-absatz-2","tags":[{"term_id":136,"name":"Ausbildung","slug":"ausbildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":136,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":132,"name":"Flucht","slug":"flucht","term_group":0,"term_taxonomy_id":132,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":138,"name":"GuteArbeit","slug":"gutearbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":138,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":134,"name":"Integration","slug":"integration","term_group":0,"term_taxonomy_id":134,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":78,"name":"Versorgung","slug":"versorgung","term_group":0,"term_taxonomy_id":78,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":45,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/sam-balye-w1FwDvIreZU-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":170,"title":"Vielfalt ist f\u00fcr uns St\u00e4rke","description":"In Mitte gibt es zahlreiche Initiativen und Projekte, die \u2013 unterst\u00fctzt durch Mittel des bezirklichen Integrationsfonds \u2013 unter anderem Wohnraumakquise f\u00fcr Gefl\u00fcchtete Menschen, Begleitung zu Beh\u00f6rden, Sprachmittlung, Sprachkurse oder ein nachbarschaftliches Miteinander f\u00fcr Menschen mit und ohne Migrationshintergrund aus dem Sozialraum anbieten bzw. organisieren. Wir setzen uns daf\u00fcr ein, dass gut laufende Integrations- und Teilhabeprojekte auch zuk\u00fcnftig weitergef\u00f6rdert werden. Ankommen und Integration gelingen leichter, wenn Menschen in den eigenen vier W\u00e4nden wohnen. Wir setzen uns daf\u00fcr ein, dass zu uns gefl\u00fcchtete Menschen (insbesondere Familien mit Kindern und besonders schutzbed\u00fcrftige Gruppen) im Bezirk Mitte priorit\u00e4r in Wohnungen untergebracht werden und bestehende Kooperationen mit Wohnungsbaugesellschaften ausgebaut werden.","qr_target":"vielfalt-ist-fuer-uns-staerke-absatz-3","tags":[{"term_id":202,"name":"Daseinsf\u00fcrsorge","slug":"daseinsfuersorge","term_group":0,"term_taxonomy_id":202,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":132,"name":"Flucht","slug":"flucht","term_group":0,"term_taxonomy_id":132,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":134,"name":"Integration","slug":"integration","term_group":0,"term_taxonomy_id":134,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":45,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/sam-balye-w1FwDvIreZU-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":171,"title":"Vielfalt ist f\u00fcr uns St\u00e4rke","description":"In unserem Bezirk ist kein Platz f\u00fcr Nazis oder Rechtspopulist*innen. Die SPD tritt f\u00fcr einen weltoffenen und toleranten Bezirk ein. Bei uns d\u00fcrfen Extremismus, Populismus und Alltagsrassismus keinen Platz haben und wir wenden uns gegen jede Form neonazistischer Umtriebe. Die bezirkliche Registerstelle, die sich professionell mit allen Ph\u00e4nomenen des Rechtsextremismus und Rassismus bzw. der gruppenbezogenen Menschenfeindlichkeit auseinandersetzt, ist ein wichtiger Baustein unserer Politik. Die Registerstelle soll die demokratischen Akteur*innen in Politik, Verwaltung und Zivilgesellschaft miteinander vernetzen und sie bei deren gemeinwohlorientierter Arbeit fachlich unterst\u00fctzen. F\u00fcr diese Erweiterung des Aufgabenspektrums ist eine personelle Aufstockung der Registerstellen erforderlich. Perspektivisch streben wir eine eigene bezirkliche Anti- Diskriminierungsstelle an. Leider muss unser Bezirk oft als Kulisse f\u00fcr rechtsextreme, rassistische und antisemitische Aufm\u00e4rsche herhalten. Wir stehen fest an der Seite der B\u00fcndnisse und Initiativen, die Gegenproteste anmelden und daf\u00fcr mobilisieren. Sie erhalten unsere volle Solidarit\u00e4t und Unterst\u00fctzung. Der Bezirk muss sich im Rahmen seiner M\u00f6glichkeiten daf\u00fcr einsetzen, dass Anwohner*innen vor Bedrohungen aus den Aufm\u00e4rschen heraus gesch\u00fctzt werden.","qr_target":"vielfalt-ist-fuer-uns-staerke-absatz-4","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":45,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/leon-bublitz-XHo-Gw6Avx4-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":172,"title":"Den Schw\u00e4chsten wollen wir helfen!","description":"Wohnungslose Menschen in Mitte brauchen unsere aktive Unterst\u00fctzung, um ihre Situation zu verbessern. Wir wollen denen, die es wollen, dabei helfen, schnellstm\u00f6glich eigene Wohnr\u00e4ume wieder zu erlangen. Die guten Erfahrungen mit Housing First und eigenen bezirklichen Stra\u00dfensozialarbeiter*innen wollen wir nutzen und beides ausbauen. Zus\u00e4tzlich bedarf es in Zusammenarbeit mit dem Land der angemessenen finanziellen Unterst\u00fctzung und der Schaffung von weiteren Obdachlosenunterk\u00fcnften und Anlaufstellen. Auch M\u00f6glichkeiten f\u00fcr kostenlose medizinische Versorgung von Menschen ohne Obdach und \u00f6ffentliche Waschr\u00e4ume und Toiletten wollen wir ausbauen. Ebenso das Streetworking f\u00fcr suchtkranke Menschen. Damit auch wohnungslose Menschen aus anderen L\u00e4ndern mit den Hilfsangeboten gut erreicht werden k\u00f6nnen, f\u00f6rdern wir die sprachliche Vielfalt der Mitarbeiter*innen im Bezirk und den jeweiligen Tr\u00e4gern. Zudem st\u00e4rken wir fl\u00e4chendeckend pr\u00e4ventive Angebote wie die Schuldnerberatungsstellen, allgemeine Sozialberatungen und f\u00f6rdern Projekte zur St\u00e4rkung der Finanzkompetenz von Kindern und Jugendlichen. Zwangsr\u00e4umungen sind nur durchzuf\u00fchren, wenn geeigneter Ersatzwohnraum zur Verf\u00fcgung steht. Es soll niemand gezwungen werden, auf der Stra\u00dfe leben zu m\u00fcssen.","qr_target":"den-schwaechsten-wollen-wir-helfen-absatz-1","tags":[{"term_id":130,"name":"Obdachlosigkeit","slug":"obdachlosigkeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":130,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":128,"name":"Sozialarbeit","slug":"sozialarbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":128,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"},{"term_id":126,"name":"Wohnen &amp; Mieten","slug":"wohnen-mieten","term_group":0,"term_taxonomy_id":126,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":124,"name":"Wohnraum","slug":"wohnraum","term_group":0,"term_taxonomy_id":124,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":47,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/ev-IWJH-l-vb4k-unsplash.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":163,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"Wir wollen die Entwicklung aller Kinder und Jugendlichen f\u00f6rdern und sie dazu ermuntern, ihre Freizeit eigenst\u00e4ndig zu gestalten. Wir setzen uns daher f\u00fcr die Einrichtung eines Jugendbeirates im Bezirk Mitte ein, \u00fcber den jungen Menschen die M\u00f6glichkeit erhalten, an den politischen Prozessen aktiv zu partizipieren und ihre Ideen einzubringen.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-4","tags":[{"term_id":116,"name":"Beteiligung","slug":"beteiligung","term_group":0,"term_taxonomy_id":116,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":140,"name":"Demokratie","slug":"demokratie","term_group":0,"term_taxonomy_id":140,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":142,"name":"Freizeit","slug":"freizeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":142,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/tanaphong-toochinda-9x3jGcu3qQ0-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":164,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"F\u00fcr eine selbstbestimmte und eigenverantwortliche Freizeit brauchen Jugendliche Freir\u00e4ume und vielf\u00e4ltige Orte f\u00fcr Bildung, Kultur und Freizeit. Wir wollen die Bereitstellung von R\u00e4umen f\u00fcr Kinder und Jugendliche bei Neubau und bei der Vergabe st\u00e4dtischer Geb\u00e4ude unterst\u00fctzen und sichern in allen Stadtteilen eine verl\u00e4ssliche Infrastruktur an Angeboten. Dabei legen wir einen Schwerpunkt auf den Erhalt und den Ausbau der Kinder- und Jugendfreizeiteinrichtungen und achten dabei auf \u00d6ffnungszeiten, die die Ansprechbarkeit der Jugendlichen erh\u00f6hen. Wir f\u00f6rdern Angebote der offenen Jugendarbeit auf unseren Kiez-Pl\u00e4tzen und sorgen daf\u00fcr, dass die bestehenden Angebote im Bezirk noch bekannter werden. Wir wollen die Suchtmittelpr\u00e4vention sowie die ambulante und station\u00e4re Jugendhilfeeinrichtungen weiter st\u00e4rken. Die Integrationsarbeit dieser Einrichtungen wollen wir weiterhin unterst\u00fctzen und ausbauen. Dabei verfolgen wir weiterhin das Konzept der Sozialraumorientierung, die die gezielte Kooperation von Einrichtungen und Angeboten f\u00fcr Jugendliche im Kiez f\u00f6rdert, um die Kinder und Jugendlichen individuell vor Ort in ihrer Entwicklung zu f\u00f6rdern.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-5","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":142,"name":"Freizeit","slug":"freizeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":142,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":134,"name":"Integration","slug":"integration","term_group":0,"term_taxonomy_id":134,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":144,"name":"Jugendarbeit","slug":"jugendarbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":144,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jessie-shaw-GvTlMncPi8M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":165,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"Fassadengestaltung und legal gespr\u00fchte Graffiti sind bei uns im Bezirk willkommen! Wir machen uns stark f\u00fcr mehr Kinder- und Jugendprojekte zur Fassadengestaltung in Zusammenarbeit mit Graffiti- und Streetart- K\u00fcnstler*innen aus und in unseren Kiezen, geben \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude gezielt f\u00fcr die Fassadengestaltung frei und definieren weitere legale Graffiti- Spr\u00fchfl\u00e4chen \u2013 Hall of Fames \u2013 im Bezirk.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-6","tags":[{"term_id":142,"name":"Freizeit","slug":"freizeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":142,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":40,"name":"Graffiti","slug":"graffiti","term_group":0,"term_taxonomy_id":40,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":178,"name":"Kunst","slug":"kunst","term_group":0,"term_taxonomy_id":178,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":6,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/claudio-schwarz-purzlbaum-HqR3E00bdh8-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":166,"title":"\u00d6ffentliche Gesundheitsdienste ausbauen!","description":"Wir wollen den \u00d6ffentlichen Gesundheitsdienst in Mitte st\u00e4rken. Hierbei sind Kinder und Jugendliche, Senior*innen, Menschen mit psychiatrischen Erkrankungen, Menschen in benachteiligten Kiezen, Gefl\u00fcchtete, Personen ohne Versicherungsschutz sowie ohne Obdach besonders in den Blick zu nehmen. Die Unterst\u00fctzung der aufsuchenden Familienhilfe durch Familienhebammen ist auszubauen und mit den Familienzentren im Bezirk zu vernetzen. Ans\u00e4tze, die bei der Pr\u00e4vention von Gesundheitsproblemen ansetzen, m\u00fcssen ausgebaut werden. Um eine wohnortnahe \u00e4rztliche Versorgung zu gew\u00e4hrleisten, sollen Anreize gesetzt werden, die die Ansiedlung von \u00c4rzt*innen in nicht optimal versorgten Stadtteilen verbessern. Wir setzen uns f\u00fcr den Ausbau von Pflegest\u00fctzpunkten ein, um eine wohnortnahe Versorgung sicherzustellen. Barrierefreiheit der Pflegest\u00fctzpunkte ist dabei eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Nicht erst die Covid-19-Pandemie hat gezeigt, dass der \u00d6ffentliche Gesundheitsdienst personell und technisch besser ausgestattet werden muss. Hierzu soll das in Berlin bereits beschlossene \u201eMustergesundheitsamt\u201c zeitnah umgesetzt werden.","qr_target":"oeffentliche-gesundheitsdienste-ausbauen-absatz-1","tags":[{"term_id":66,"name":"Corona","slug":"corona","term_group":0,"term_taxonomy_id":66,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":80,"name":"Gesundheit","slug":"gesundheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":80,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":76,"name":"Mentale Gesundheit","slug":"mentale-gesundheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":76,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":84,"name":"Pflege","slug":"pflege","term_group":0,"term_taxonomy_id":84,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":78,"name":"Versorgung","slug":"versorgung","term_group":0,"term_taxonomy_id":78,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":41,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/hoch3media-ctcbV-ubb8Y-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":167,"title":"Teilhabe von Senior*innen sicherstellen!","description":"Die Bed\u00fcrfnisse der B\u00fcrger*innen sind in jeder Phase andere und daher m\u00fcssen wir auch alle Lebensphasen im Blick behalten. Gerade \u00e4ltere B\u00fcrger*innen sch\u00e4tzen Begegnungsst\u00e4tten und Stadtteilzentren als niedrigschwellige M\u00f6glichkeiten der Teilhabe. Daher wollen wir diese Begegnungsorte finanziell auf sichere F\u00fc\u00dfe stellen. Hierzu streben wir ein gesamtbezirkliches Konzept zur Steigerung des Engagements von Senior*innen, das vom Bezirksamt gemeinsam mit der Senior*innenvertretung Mitte zu erarbeiten ist. Aber nicht nur Begegnungen sind f\u00fcr \u00c4ltere wichtig. Vor allem eine altersgerechte Infra- und Versorgungsstruktur ist f\u00fcr die Steigerung der Lebensqualit\u00e4t entscheidend. Daher setzen wir uns ein f\u00fcr fu\u00dfl\u00e4ufig erreichbare Einkaufsm\u00f6glichkeiten, \u00c4rzt*innen, Post und Begegnungsst\u00e4tten sowie den Ausbau \u00f6ffentlicher, barrierefreier Toiletten von Gesch\u00e4ften, Parks und Friedh\u00f6fen.","qr_target":"teilhabe-von-seniorinnen-sicherstellen-absatz-1","tags":[{"term_id":146,"name":"Alter","slug":"alter","term_group":0,"term_taxonomy_id":146,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":148,"name":"Begegnung","slug":"begegnung","term_group":0,"term_taxonomy_id":148,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":116,"name":"Beteiligung","slug":"beteiligung","term_group":0,"term_taxonomy_id":116,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":140,"name":"Demokratie","slug":"demokratie","term_group":0,"term_taxonomy_id":140,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":152,"name":"Infrastruktur","slug":"infrastruktur","term_group":0,"term_taxonomy_id":152,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":150,"name":"Seniorinnen","slug":"seniorinnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":150,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":78,"name":"Versorgung","slug":"versorgung","term_group":0,"term_taxonomy_id":78,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":43,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":154,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Stellen werden so besetzt, dass ausscheidende Besch\u00e4ftigte ausreichend Zeit f\u00fcr Wissenstransfer und Einarbeitung von neuen Besch\u00e4ftigten haben. Modelle des flexiblen Ausgleitens aus dem Arbeitsleben k\u00f6nnen dabei unterst\u00fctzen. Gleichzeitig wollen wir im Bezirksamt die Zahl der Ausbildungsstellen und Studienpl\u00e4tze im dualen Ausbildungssystem erh\u00f6hen, wobei die zielgerichtete Gewinnung von Jugendlichen und jungen Erwachsenen mit Einwanderungsgeschichte durch entsprechende Beratungsangebote mehr in den Fokus r\u00fccken soll.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-3","tags":[{"term_id":136,"name":"Ausbildung","slug":"ausbildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":136,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":138,"name":"GuteArbeit","slug":"gutearbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":138,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":155,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Moderne Arbeitsplatzausstattungen sind f\u00fcr uns eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Dazu geh\u00f6rt auch, die M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Telearbeit und zum mobilen Arbeiten und die daf\u00fcr notwendige IT-Infrastruktur deutlich auszubauen. Eine Dienstvereinbarung zum zeit- und ortsflexiblen Arbeiten ist vom Bezirksamt zusammen mit dem Personalrat zu erarbeiten. Alle Arbeitspl\u00e4tze m\u00fcssen alters- und alternsgerecht ausgestattet sein. Der Standard des Arbeitsschutzes soll kontinuierlich gepr\u00fcft und wo sinnvoll auch \u00fcber gesetzliche Vorgaben hinaus ausgebaut werden. Wir gehen mit dem Bezirksamt als Arbeitgeber mit gutem Beispiel voran, indem wir grunds\u00e4tzlich alle Arbeitspl\u00e4tze barrierearm ausgestalten und f\u00fcr die unterschiedlichsten Unterst\u00fctzungsbedarfe der Besch\u00e4ftigten moderne Antworten finden.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-4","tags":[{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":112,"name":"Digitalisierung","slug":"digitalisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":112,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":138,"name":"GuteArbeit","slug":"gutearbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":138,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":104,"name":"Inklusion","slug":"inklusion","term_group":0,"term_taxonomy_id":104,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":156,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Prek\u00e4re Besch\u00e4ftigung insbesondere in Kultureinrichtungen des Bezirks wie VHS, Musikschule sowie Jugend-, au\u00dferschulische Bildungs- und Senioreneinrichtungen muss verhindert werden. In F\u00e4llen, wo Honorar- und Zeitvertr\u00e4ge aus inhaltlichen Gr\u00fcnden notwendig, und von den Besch\u00e4ftigten gewollt sind, m\u00fcssen sie sich an der Entlohnung und den Arbeitsbedingungen der festen Besch\u00e4ftigten orientieren. So werden wir den individuellen und komplexen Arbeitsverh\u00e4ltnissen von Selbstst\u00e4ndigen im Kultur- und Bildungsbereich gerecht. Die Besch\u00e4ftigung von Leiharbeitnehmer*innen in bezirklichen Arbeitsverh\u00e4ltnissen lehnen wir ab.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-5","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":157,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"F\u00fcr die politisch priorisierten Aufgaben muss ausreichend Personal zu deren Erf\u00fcllung eingesetzt werden. \u00dcberlastung einzelner Bereiche muss konsequent entgegengewirkt werden.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-6","tags":"","belongs_to_topic":37,"order_num":6,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":158,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Wir setzen uns f\u00fcr eine Rekommunalisierung ausgelagerter Leistungen ein, insbesondere mit Blick auf die Reinigung aller \u00f6ffentlichen Geb\u00e4ude sowie Pf\u00f6rtner- und Sicherheitspersonal.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-7","tags":"","belongs_to_topic":37,"order_num":7,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":159,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Die Barrierefreiheit der bezirklichen Einrichtungen umfasst f\u00fcr uns nicht nur die r\u00e4umlichen Gegebenheiten, sondern auch Erleichterungen beim Zugang (z.B. Abbau der H\u00fcrden beim Zugang zum Geb\u00e4ude).","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-8","tags":[{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":104,"name":"Inklusion","slug":"inklusion","term_group":0,"term_taxonomy_id":104,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":8,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/siarhei-plashchynski-4ptfb2wMP4M-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":160,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"Wir wollen bis 2030 der familienfreundlichste Bezirk von Berlin werden. Das Familienserviceb\u00fcro Mitte wollen wir endlich ans Netz bringen und die f\u00fcr Familien relevanten Leistungen und Angebote des Bezirkes dort b\u00fcndeln und zielgruppengerecht adressieren. Hierzu geh\u00f6rt z. B. die Beantragung der Bildung-und-Teilhabe-Leistungen, deren Beantragung dar\u00fcber hinaus zu vereinfachen ist. F\u00fcr die Beantragung aller Familienleistungen sollen Leitf\u00e4den (digital\/analog) in den meistgesprochenen Sprachen in Berlin- Mitte und in einfacher Sprache entwickelt werden, damit alle Menschen in unserem vielf\u00e4ltigen Bezirk die ihnen zustehenden Leistungen problemlos beantragen k\u00f6nnen. Wo immer m\u00f6glich, wollen wir \u201eLeistungen aus einer Hand\u201c anbieten, damit die Zahl der notwendigen verschiedenen \u00c4mter so gering wie m\u00f6glich f\u00fcr Familien gehalten werden kann. Die derzeitige Bearbeitungszeit von Antr\u00e4gen f\u00fcr Elterngeld, Unterhaltsvorschuss, aber auch f\u00fcr einen Kita-Gutschein sind eine Zumutung. Um dies endlich zu beenden, sind die Prozesse deutlich zu verschlanken, weiter zu digitalisieren und das Personal in allen Bereichen des Jugendamts zu verst\u00e4rken. Wir wollen gemeinsam mit dem Land eine zentrale Onlineplatzvergabe f\u00fcr eine diskriminierungsfreie Kinder-Tagesbetreuung vorantreiben.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-1","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/johnny-cohen-xro1l0c72VY-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":161,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"Die guten bestehenden institutionellen Ressourcen im Bereich Sprachf\u00f6rderung m\u00fcssen zusammengef\u00fchrt werden. Mehrsprachige Kinder m\u00fcssen zwingend beim Erwerb der deutschen Sprache umfassend gef\u00f6rdert werden. Kinder mit erh\u00f6hten F\u00f6rderungsbedarf sollen an Schulen diskriminierungsfrei Zugang zu Sprachf\u00f6rderung erhalten. Gleichzeitig ist die Familiensprache in Form von Materialen, Vorlesenden in der Familiensprache oder auch zentralen Buchempfehlungen in den Kinderg\u00e4rten und Schulen sichtbar zu machen.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-2","tags":[{"term_id":108,"name":"AntiDiskriminierung","slug":"antidiskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":108,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":180,"name":"Schule","slug":"schule","term_group":0,"term_taxonomy_id":180,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/taylor-wilcox-4nKOEAQaTgA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":162,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"Wir wollen, dass Kinder und Jugendliche sicher und gesch\u00fctzt aufwachsen. Ihr Schutz vor jeder Form von Gewalt muss in allen Lebensbereichen gew\u00e4hrleistet werden. Wir unterst\u00fctzen junge Menschen bei der gewaltfreien L\u00f6sung von Konflikten und st\u00e4rken ihre Widerstandsf\u00e4higkeit gegen gruppenbezogene Menschenfeindlichkeit sowie religi\u00f6sen und politischen Extremismus. Dabei muss die Unterst\u00fctzung von Kindern und Jugendlichen \u00fcberall im Bezirk unkompliziert, wohnortnah und jugendgerecht erreichbar sein.","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken-absatz-3","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":39,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/charlein-gracia-Ux5mdMJNEA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":150,"title":"Wirtschaft, gute Arbeit und Tourismus","description":"Wichtige Standortfaktoren wie ausreichend Gewerber\u00e4ume, B\u00fcrofl\u00e4chen und Coworking Spaces und ein dichtes kulturelles Angebot machen den Bezirk attraktiv und sollen daher gef\u00f6rdert und unterst\u00fctzt werden. Wir setzen uns au\u00dferdem f\u00fcr den Erhalt und die Entwicklung kleinteiliger Gewerbestrukturen und Gewerbeh\u00f6fe in Mitte ein, um den station\u00e4ren Handel im Wettbewerb mit dem Online-Handel wettbewerbsf\u00e4hig zu halten.","qr_target":"wirtschaft-gute-arbeit-und-tourismus-absatz-1","tags":[{"term_id":112,"name":"Digitalisierung","slug":"digitalisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":112,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":182,"name":"Wirtschaft","slug":"wirtschaft","term_group":0,"term_taxonomy_id":182,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":35,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/tony-lee-8IKf54pc3qk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":151,"title":"Wirtschaft, gute Arbeit und Tourismus","description":"Der Tourismus ist einer der wichtigsten Wirtschaftszweige in Berlin-Mitte. Wir setzen uns f\u00fcr ein Tourismuskonzept ein, welches die Interessen und Bed\u00fcrfnisse von Anwohner*innen und Tourist*innen gleichzeitig im Blick beh\u00e4lt, wollen konsequenter und effektiver gegen Zweckentfremdung vorgehen und die M\u00f6glichkeiten zur gleichzeitigen und gleichberechtigten Nutzung von \u00f6ffentlichen R\u00e4umen durch Anwohner*innen und Tourist*innen st\u00e4rken.","qr_target":"wirtschaft-gute-arbeit-und-tourismus-absatz-2","tags":[{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":184,"name":"Tourismus","slug":"tourismus","term_group":0,"term_taxonomy_id":184,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":182,"name":"Wirtschaft","slug":"wirtschaft","term_group":0,"term_taxonomy_id":182,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":35,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/florian-wehde-rCOpnW9mxvc-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":152,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Um den Generationenwechsel in der Besch\u00e4ftigtenstruktur zu bew\u00e4ltigen und unsere Besch\u00e4ftigten langfristig in Mitte zu binden, wollen wir das Bezirksamt Mitte zu einem der modernsten und attraktivsten Arbeitgeber im \u00f6ffentlichen Dienst in Berlin machen.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-1","tags":[{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":138,"name":"GuteArbeit","slug":"gutearbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":138,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/christin-hume-Hcfwew744z4-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":153,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"Wir wollen moderne und schnelle Besetzungsverfahren. Alle Stellen werden dabei grunds\u00e4tzlich unbefristet und in Vollzeit angeboten. Flexible Arbeitszeitmodelle, ortsflexibles (mobiles) Arbeiten, F\u00fchren im Tandem und\/oder in Teilzeit bieten die Gew\u00e4hr, dass Arbeit und Leben zusammenpassen. Junge Eltern sollen die Elternzeit nehmen k\u00f6nnen, die sie ben\u00f6tigen. Gerade auch junge V\u00e4ter sollen ermutigt werden, ihre Elternzeit bzw. Br\u00fcckenteilzeit zu nehmen. Weitere Ma\u00dfnahmen, wie die Zertifizierung des Bezirksamts als familienfreundlicher Arbeitgeber oder Bedarfe nach Betriebskitas werden wir pr\u00fcfen.","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus-absatz-2","tags":[{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":138,"name":"GuteArbeit","slug":"gutearbeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":138,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":37,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/christin-hume-Hcfwew744z4-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":143,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"Wir erkennen den wichtigen Beitrag an, den Kleing\u00e4rten f\u00fcr die Klimabilanz und die Artenvielfalt erbringen, und bef\u00fcrworten eine weitere \u00d6ffnung der Nutzung, etwa durch Kitas, Schulen und \u00f6ffentliche Gemeinschaftsg\u00e4rten. Des Weiteren wollen wir Schulungen zur \u00f6kologischen Bewirtschaftung von Kleing\u00e4rten ausbauen und den Mehrwert der Fl\u00e4chen f\u00fcr die Stadtnatur Steigern.","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt-absatz-5","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":142,"name":"Freizeit","slug":"freizeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":142,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":188,"name":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen","slug":"gruenflaechen","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":180,"name":"Schule","slug":"schule","term_group":0,"term_taxonomy_id":180,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":29,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/daniel-funes-fuentes-TyLw3IQALMs-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":144,"title":"Mehr Raum f\u00fcr Bildung schaffen!","description":"Der zunehmende Druck auf die verf\u00fcgbaren Fl\u00e4chen versch\u00e4rft Zielkonflikte. Gleichzeitig steuern wir in Berlin Mitte auf einen erheblichen Mangel an Schul- und Kitapl\u00e4tzen zu. Obwohl das Angebot an Schul- und Kitapl\u00e4tzen deutlich erh\u00f6ht worden ist, w\u00e4chst der Bedarf weiter. Um dieses Problem zu l\u00f6sen, sind vielf\u00e4ltige kreative Ans\u00e4tze notwendig. Dazu geh\u00f6rt unter anderem die Sanierung, der Neubau und wo dies m\u00f6glich ist die Vergr\u00f6\u00dferung bestehender Schulen. Soweit keine Leerfl\u00e4chen in der Umgebung einer bestehenden Schule verf\u00fcgbar sind, sollen auch (Teile von) Gr\u00fcnfl\u00e4chen, Gewerbeeinheiten und kulturell genutzte Fl\u00e4chen in die Planung einbezogen werden.","qr_target":"mehr-raum-fuer-bildung-schaffen-absatz-1","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":188,"name":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen","slug":"gruenflaechen","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":190,"name":"Kita","slug":"kita","term_group":0,"term_taxonomy_id":190,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":180,"name":"Schule","slug":"schule","term_group":0,"term_taxonomy_id":180,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":31,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/azzedine-rouichi-KDM09YR4_bY-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":145,"title":"Mehr Raum f\u00fcr Bildung schaffen!","description":"F\u00fcr uns als SPD ist klar, dass bei der Vergabe von bezirklichen Fl\u00e4chen zun\u00e4chst gepr\u00fcft werden muss, ob sie f\u00fcr einen Schul- oder Kita-Standort in Frage kommen. Dem Schul- und Kitabau ist dabei Priorit\u00e4t einzur\u00e4umen und gegebenenfalls entstehende Verluste an Gr\u00fcnfl\u00e4chen m\u00fcssen an anderen Stelle ausgeglichen werden. Modulare Erg\u00e4nzungsbauten auf Fl\u00e4chen von Schulh\u00f6fen sollen die Ausnahme bleiben und auf besonders dringliche F\u00e4lle beschr\u00e4nkt bleiben. Fl\u00e4chen f\u00fcr den Schul- und Kitabau, die dem Bund oder privaten Eigent\u00fcmer*innen geh\u00f6ren, sind gezielt anzukaufen, sofern dies m\u00f6glich ist. Dabei wollen wir insbesondere den Ausbau von Kitas in bezirklicher Tr\u00e4gerschaft vorantreiben.","qr_target":"mehr-raum-fuer-bildung-schaffen-absatz-2","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":31,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/sam-balye-w1FwDvIreZU-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":146,"title":"Mehr Raum f\u00fcr Bildung schaffen!","description":"Geb\u00e4ude m\u00fcssen auch architektonisch neu gedacht (z. B. gestapelte Turnhallen, Dachausbau) und auch Doppelnutzungen (beispielsweise Schule und Kita bzw. Kita und Jugendfreizeiteinrichtung) erm\u00f6glicht werden. Auch eine Abweichung der Traufh\u00f6he soll gepr\u00fcft werden, um die Schulkapazit\u00e4t zu erh\u00f6hen. Das Raumangebot ist an vielen Schulen und Kinderg\u00e4rten derzeit nicht ausreichend, um eine angemessene individuelle F\u00f6rderung zu gew\u00e4hrleisten. So sollten ein Selbstlernzentrum, Differenzierungs- sowie Erholungs- und Ruher\u00e4ume zu jeder Schule geh\u00f6ren. Barrierefreiheit ist bei Sanierungen und Neubauten eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Offen und zusammen lernt es sich am besten: Campuskonzept und Gemeinschaftsschulen sind unser Ziel und sollten die Regel sein. Daher stehen wir f\u00fcr Verbundoberstufen, Gemeinschaftsschulen und Bildungsverb\u00fcnde aus Schule, Kita und Freizeiteinrichtungen (u.\u00c4.). Jede Schule muss zum Abitur f\u00fchren! Mit der Campusl\u00f6sung stellen wir in Kooperation mit Vereinen und freien Tr\u00e4gern zudem Freizeitangebote f\u00fcr Sch\u00fcler*innen bereit. Wir setzen uns f\u00fcr einen schnellen Ausbau digitaler Infrastruktur ein und fordern mehr IT-Personal im Bezirk und in bezirklichen Einrichtungen. Wir starten eine Digitalisierungsoffensive und schlie\u00dfen die Schulen in Mitte an schnelles Internet an. Eine Taskforce Digitalisierung koordiniert ein schnelles und systematisches Vorgehen unter Einbeziehung der beteiligten Akteur*innen und die Verzahnung mit den anstehenden Sanierungsma\u00dfnahmen. \u00dcberall dort, wo Sanierungen zeitnah umgesetzt werden, sollen der WLAN-Ausbau und die Sanierungen gemeinsam umgesetzt werden. \u00dcberall dort wo Sanierungen lange dauern, werden \u00dcbergangsl\u00f6sungen eingef\u00fchrt, die die digitale Arbeit erm\u00f6glichen. Wir setzen wir uns neben einem qualitativ hochwertigen Mittagessen auch f\u00fcr ein gesundes und kostenfreies Schulfr\u00fchst\u00fcck f\u00fcr alle Sch\u00fcler*innen ein. Wir wollen, dass die Berliner Schulreinigung verbessert wird, so dass ein hoher Reinigungsstandard mit gut bezahlter Arbeit und ausreichendem Reinigungspersonal an allen Schulen gew\u00e4hrleistet werden kann. Die schrittweise Einf\u00fchrung eines landeseigenen Unternehmens Berliner Schulreinigung (BeSchuR) ist der richtige Weg daf\u00fcr.","qr_target":"mehr-raum-fuer-bildung-schaffen-absatz-3","tags":[{"term_id":114,"name":"digitale Bildung","slug":"digitale-bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":114,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":112,"name":"Digitalisierung","slug":"digitalisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":112,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":190,"name":"Kita","slug":"kita","term_group":0,"term_taxonomy_id":190,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":192,"name":"Lernen","slug":"lernen","term_group":0,"term_taxonomy_id":192,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":194,"name":"Sauberkeit","slug":"sauberkeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":194,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":180,"name":"Schule","slug":"schule","term_group":0,"term_taxonomy_id":180,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":31,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/kelly-sikkema-tQPgM1k6EbQ-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":147,"title":"Gute Bildung f\u00fcr alle","description":"Bildung findet nicht nur in der Schule statt. Daher wollen wir Orte f\u00fcr Jugend- , Familien- und Senior*innenarbeit ausbauen, finanziell st\u00e4rken und um digitale Angebote erweitern, so dass sie ihren Bildungsauftrag erf\u00fcllen k\u00f6nnen. Bildungsorte m\u00fcssen, im Sinne eines breiten Bildungsbegriffs, der auch kulturelle Bildung einschlie\u00dft, fl\u00e4chendeckend und langfristig in unseren Kiezen verankert bleiben. Daher setzen wir uns f\u00fcr einen effektiveren Mietschutz f\u00fcr alle Bildungseinrichtungen und gegen deren Verdr\u00e4ngung ein. Perspektivisch streben wir eine gute Mischung aus staatlichen und freien Jugend-, Familien- und Senior*innenfreizeitst\u00e4tten bei einer Verstetigung der F\u00f6rderung an. Betreuungs- und Lernangebote der au\u00dferschulischen Einrichtungen und von Vereinen, Initiativen vor Ort sind besser mit Kitas und Schulen im Einzugsgebiet zu koordinieren. Hierf\u00fcr soll das Bezirksamt Unterst\u00fctzung leisten. Wir erkennen an, dass struktureller Rassismus in Deutschland existiert und von der Mehrheitsgesellschaft \u00fcberwunden werden muss. Als SPD Berlin Mitte wollen wir die Elternarbeit und die Aufkl\u00e4rungsarbeit zum Thema Vielfalt in Kitas und Schulen st\u00e4rken, sowie Workshops zum Thema Diskriminierungsschutz und Anti-Rassismus f\u00f6rdern. Wir setzen uns daf\u00fcr ein, dass erfolgreiche Jugenddemokratieprojekte, wie das Projekt Sch\u00fcler*innenhaushalt, im Bezirk Mitte dauerhaft unterst\u00fctzt und weiter ausgebaut werden. Zahlreiche Jungen fallen bislang durch das soziale staatliche Netz. Um dem entgegenzuwirken wollen wir spezielle Jugend-Freizeitangebote und Schulhilfe-Einrichtungen auch f\u00fcr Jungen einrichten. Mit diesem Ziel vor Augen sollen Empowerment- und Genderworkshops, die entweder f\u00fcr Jungen oder M\u00e4dchen gedacht sind, gef\u00f6rdert werden. Zudem werden wir weitere Freizeitangebote f\u00fcr queere Jugendliche und BPoC Jugendliche schaffen.","qr_target":"gute-bildung-fuer-alle-absatz-1","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":33,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/charlein-gracia-Ux5mdMJNEA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":148,"title":"Gute Bildung f\u00fcr alle","description":"R\u00e4ume f\u00fcr Bildung und Begegnung sind ein knappes Gut in unserem Bezirk der Bedarf an Platz zum Lernen aber riesig. Daher wollen wir die bezirklichen Bibliotheken personell st\u00e4rken, und die regul\u00e4ren \u00d6ffnungszeiten deutlich ausweiten, auch am Wochenende. Grundlage f\u00fcr die Weiterentwicklung ist f\u00fcr uns der Bibliotheksentwicklungsplan.","qr_target":"gute-bildung-fuer-alle-absatz-2","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":33,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/alfons-morales-YLSwjSy7stw-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":149,"title":"Gute Bildung f\u00fcr alle","description":"Wir setzen uns f\u00fcr eine umfangreiche Aufarbeitung der kolonialen Vergangenheit Deutschlands ein. Die st\u00e4dtischen Bibliotheken werden dekolonialisiert: B\u00fccher mit Rassismen und Stereotypen werden entfernt oder in einem hierf\u00fcr erstellten Konzept kontextualisiert aufbewahrt. Die Anzahl von B\u00fcchern von People of Colour und Menschen des Globalen S\u00fcdens wird erh\u00f6ht. Mittel f\u00fcr Schulungen f\u00fcr Bibliothekar*innen f\u00fcr diesen Bereich werden bereitgestellt. Die Auseinandersetzung mit Dekolonialisierung und rassismuskritischer Bildungsarbeit wird auch in den bezirklichen Musikschulen und im regul\u00e4ren Programmangebot der Volkshochschulen umgesetzt. Das Angebot der Schwarzen VHS im Bezirk Mitte wird weiter ausgebaut und bekannter gemacht.","qr_target":"gute-bildung-fuer-alle-absatz-3","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":33,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/sam-balye-w1FwDvIreZU-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":136,"title":"Wohnen darf kein Luxus, Wohnen muss bezahlbar sein!","description":"Die SPD Mitte setzt sich daf\u00fcr ein, soziale Erhaltungssatzungen (Milieuschutz) \u2013 wo immer rechtlich m\u00f6glich \u2013 zu erlassen. Wir brauchen mehr Milieuschutzgebiete, um konkret die Instrumente des Mieter*innenschutzes anzuwenden. Der Bezirk soll sich dar\u00fcber hinaus f\u00fcr grundlegende Verbesserungen einsetzen, um das Instrument des staatlichen Vorkaufsrechts in Milieuschutzgebieten auf eine stabilere Basis zu stellen. Denn das Vorkaufsrecht muss strategisch so ausge\u00fcbt werden, wo immer sich die Gelegenheit bietet, um insbesondere den Bestand landeseigener Wohnungen im Bezirk zu vergr\u00f6\u00dfern. Dar\u00fcber hinaus werden wir zielgerichtet gemeinwohlorientierte Unternehmen wie z.B. Genossenschaften in den Prozess einbinden und unterst\u00fctzten. Wir setzen uns auch daf\u00fcr ein, dass die kostenfreie und niedrigschwellige Mietrechtsberatung im Bezirk ausgebaut wird und Mieter*innen besser \u00fcber das Angebot z.B. auch in Familienzentren, Bibliotheken und Vereinen informiert werden. Die SPD Mitte setzt sich ferner auch f\u00fcr Gentrifizierungsschutz f\u00fcr Wohnen und Gewerbe in Nicht- Milieuschutzgebieten ein.","qr_target":"wohnen-darf-kein-luxus-wohnen-muss-bezahlbar-sein-absatz-2","tags":[{"term_id":206,"name":"Genossenschaften","slug":"genossenschaften","term_group":0,"term_taxonomy_id":206,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":204,"name":"Milieuschutz","slug":"milieuschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":204,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":27,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/waldemar-brandt-j_ew4dWSvHs-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":137,"title":"Wohnen darf kein Luxus, Wohnen muss bezahlbar sein!","description":"Beim dringend ben\u00f6tigten Wohnungsneubau sollen alle planerischen und rechtlichen M\u00f6glichkeiten ausgesch\u00f6pft werden, um m\u00f6glichst dauerhaft mietpreis- und belegungsgebundenen sowie weiteren bezahlbaren Wohnraum zu schaffen. Dabei legen wir einen neuen Fokus auf das mittlere Mietpreissegment. Daseinsf\u00fcrsorge muss f\u00fcr neue Quartiere von Anfang an mitgedacht werden, zudem sind die unterschiedlichsten Wohnformen wie z. B. Wohnraum f\u00fcr Single-Haushalte, Studierendenappartments, Wohnraum f\u00fcr Auszubildende und f\u00fcr Familien, barrierefreier Wohnraum, senior*innengerechter Wohnraum, Tr\u00e4gerwohnungen, therapeutische Wohngemeinschaften u. a. zu ber\u00fccksichtigen. Um den Bedarf an bezahlbaren Wohnraum auch in Innenstadtlagen zu realisieren ist neben dem Neubau von Wohngeb\u00e4uden eine Nachverdichtung der bestehenden Bebauung insbesondere \u00fcber den Ausbau von Dachgeschossen, den \u00dcberbau von bisher lediglich eingeschossig bebauten Gewerbefl\u00e4chen und die Aufstockung bestehender Wohngeb\u00e4ude bis zur zul\u00e4ssigen Traufh\u00f6he zu realisieren. Hierbei ist die bestehende Wohnqualit\u00e4t mindestens zu erhalten. In st\u00e4dtebaulich ausgewiesen festgelegten Gebieten ist die Traufh\u00f6he auch zu erh\u00f6hen und \u2013 sofern dies im Einzelfall sinnvoll ist \u2013 der Bau von Wohnhochh\u00e4usern voranzutreiben.","qr_target":"wohnen-darf-kein-luxus-wohnen-muss-bezahlbar-sein-absatz-3","tags":[{"term_id":200,"name":"barrierefrei","slug":"barrierefrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":200,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":202,"name":"Daseinsf\u00fcrsorge","slug":"daseinsfuersorge","term_group":0,"term_taxonomy_id":202,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":27,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/danist-8Gg2Ne_uTcM-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":138,"title":"Wohnen darf kein Luxus, Wohnen muss bezahlbar sein!","description":"F\u00fcr das Gelingen einer neuen Wohnungsbauoffensive und die daf\u00fcr notwendige Daseinsvorsorge ist die Dauer von Planungsverfahren deutlich zu senken. Wir streben an, dass Sanierungen und Neubau deutlich beschleunigt werden, und wollen die Hochbau\u00e4mter und Planungsbereiche personell st\u00e4rken. Die Bauplanung muss konsequent an dem Ziel ausgerichtet werden, Wohnraum f\u00fcr niedrige und mittlere Einkommen und auch f\u00fcr Studierende und Azubis zu schaffen. Dabei ist bei privaten Vorhaben genossenschaftlichen oder anderen gemeinn\u00fctzigen Bauvorhaben nach M\u00f6glichkeit stets Vorrang vor kommerziellen Projekten einzur\u00e4umen. Bei der Planung von neuem Wohnraum m\u00fcssen alle Elemente der \u00f6ffentlichen Infrastruktur wie Kitas, Schulen, Jugend- und Familienzentren, Bibliotheken und Kultureinrichtungen, Gr\u00fcnfl\u00e4chen und Parks ber\u00fccksichtigt werden. Bei der Aufstellung von neuen Bebauungspl\u00e4nen sind Gewerbefl\u00e4chen mit zu ber\u00fccksichtigen, um Fl\u00e4chen f\u00fcr Kleinbetriebe, Kultur und Wissenschaft zu schaffen.","qr_target":"wohnen-darf-kein-luxus-wohnen-muss-bezahlbar-sein-absatz-4","tags":[{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":188,"name":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen","slug":"gruenflaechen","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":152,"name":"Infrastruktur","slug":"infrastruktur","term_group":0,"term_taxonomy_id":152,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":190,"name":"Kita","slug":"kita","term_group":0,"term_taxonomy_id":190,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":180,"name":"Schule","slug":"schule","term_group":0,"term_taxonomy_id":180,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":27,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jan-jakub-nanista-UHyrjKPsshk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":139,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"Berlin hat sich ambitionierte Klimaschutzziele gesetzt: Bis 2050 soll die Stadt klimaneutral sein! Konsequentes Handeln ist notwendig, um die Klimakrise in den Griff zu bekommen. Der Bezirk hat hierf\u00fcr bereits den Klimanotstand ausgerufen \u2013 f\u00fcr uns ist dies keine leere Worth\u00fclse, sondern ein Auftrag zu konsequentem Handeln. Wir stehen zum Pariser Abkommen und wollen auch in Berlin Mitte daf\u00fcr sorgen, dass jetzt schnellstm\u00f6glich entsprechende Ma\u00dfnahmen ergriffen werden.","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt-absatz-1","tags":[{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":29,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/adam-vradenburg-TK5I5L5JGxY-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":140,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"Als SPD Mitte wollen wir in den kommenden Jahren den Bezirk zum Klimaschutzvorreiter machen und Best-Practice-Modelle f\u00fcr die Stadt Berlin umsetzen. Klimaschutz betrifft dabei auch viele zentrale Bereiche landespolitischen Handelns: Bauen und Wohnen, Bildung, Wirtschaftsf\u00f6rderung und Besch\u00e4ftigung, Innovation und Technologie und, nicht zuletzt, die Berliner Verwaltung. Klimaschutzpolitik ist folglich eine Querschnittsaufgabe, von der wir uns in unseren politischen Vorhaben leiten lassen.","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt-absatz-2","tags":[{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":112,"name":"Digitalisierung","slug":"digitalisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":112,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":98,"name":"Verwaltung","slug":"verwaltung","term_group":0,"term_taxonomy_id":98,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":182,"name":"Wirtschaft","slug":"wirtschaft","term_group":0,"term_taxonomy_id":182,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":29,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/daniel-funes-fuentes-TyLw3IQALMs-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":141,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"Die zuk\u00fcnftige Energieversorgung Berlins soll vorrangig auf erneuerbaren Energien und dezentralen Erzeugungsanlagen basieren und noch st\u00e4rker verbrauchsnah organisiert werden. Ein wichtiges Ziel ist dabei die st\u00e4rkere Nutzung von erneuerbaren Energien f\u00fcr die W\u00e4rmeversorgung von Geb\u00e4uden, die f\u00fcr ca. 50 % der CO2-Emissionen des Landes verantwortlich sind. In diesem Zusammenhang wollen wir die Sanierung der \u00f6ffentlichen Geb\u00e4ude im Bezirk Mitte vorantreiben. Hierf\u00fcr sollen Sanierungsfahrpl\u00e4ne erstellt werden, mit denen die Geb\u00e4udesubstanz der Bezirksverwaltungen systematisch erfasst und die erforderlichen energetischen Sanierungsschritte in eine geeignete Reihenfolge gebracht werden. Wir setzen uns f\u00fcr die Festlegung einer Zubaurate f\u00fcr Photovoltaikanlagen auf D\u00e4chern und an Geb\u00e4udefassaden ein. Alle Fl\u00e4chen von \u00f6ffentlichen Liegenschaften sind bis 2025 auf ihre Eignung f\u00fcr eine PV-Anlage zu pr\u00fcfen. Wir setzen uns das Ziel, davon mindestens 25 Prozent zu realisieren.","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt-absatz-3","tags":[{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":100,"name":"Bezirksamt","slug":"bezirksamt","term_group":0,"term_taxonomy_id":100,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":198,"name":"Erneuerbare Energien","slug":"erneuerbare-energien","term_group":0,"term_taxonomy_id":198,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":29,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/jeroen-van-de-water-aQOzmgcT6sI-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":142,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"Einen Fokus wollen wir in Berlin Mitte auf Klimaanpassungsma\u00dfnahmen legen. Unser Bezirk ist ein urbanes Ballungsgebiet, in dem die Auswirkungen der Klimakrise besonders sp\u00fcrbar werden. Wir wollen auf die Zunahme von Extremwetterereignissen, wie z. B. hei\u00dfe und trockene Sommer, wirksam reagieren. Daf\u00fcr werden wir die vielf\u00e4ltigen M\u00f6glichkeiten zur Umsetzung von Klimaanpassungsma\u00dfnahmen nutzen, um die Lebensqualit\u00e4t in unserem Bezirk und dar\u00fcber hinaus nachhaltig zu sichern. Dabei setzen wir auch auf Fassadenbepflanzungen und Dachbegr\u00fcnung. Neben der Auflage von Pilotprojekten zur Klimaschutz-Ert\u00fcchtigung wird ein Umsetzungskataster zur Ausstattung mit Anlagen zur Energiegewinnung und Ma\u00dfnahmen zur Energieeinsparung auf den Weg gebracht. Die vom Bezirksamt Mitte eingesetzte Klimaschutzbeauftragte soll \u00fcber bestehende Bundes- und Landes-F\u00f6rderprogramme f\u00fcr Privatpersonen, Unternehmen und \u00f6ffentliche Institutionen beraten k\u00f6nnen.","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt-absatz-4","tags":[{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":188,"name":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen","slug":"gruenflaechen","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":29,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/daniel-funes-fuentes-TyLw3IQALMs-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":131,"title":"Berlin Mitte: geschichtsbewusst und dekolonial!","description":"Der \u00f6ffentliche Raum in Mitte ist pr\u00e4gend f\u00fcr die Berliner Erinnerungskultur. In unserem Bezirk wird an vielen Orten der Opfer der NS-Diktatur und der deutschen Teilung gedacht. Wir wollen die Erinnerungskultur erg\u00e4nzen um die kritische Auseinandersetzung und Aufarbeitung mit der deutschen Kolonialvergangenheit. Wir wollen die Erinnerungskultur verbreitern um positives Gedenken, zum Beispiel an die demokratische Revolution von 1848, an die freiheitsliebende Weimarer Republik und insbesondere an historisch wirksame Frauen.","qr_target":"berlin-mitte-geschichtsbewusst-und-dekolonial-absatz-1","tags":[{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":82,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/stumbling-blocks-2524029_1920.jpg","credits":"Bild von <a href=\"https:\/\/pixabay.com\/de\/users\/hans-2\/?utm_source=link-attribution&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=image&amp;utm_content=2524029\">Hans Braxmeier<\/a> auf <a href=\"https:\/\/pixabay.com\/de\/?utm_source=link-attribution&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=image&amp;utm_content=2524029\">Pixabay<\/a>"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":132,"title":"Berlin Mitte: geschichtsbewusst und dekolonial!","description":"Die geschichtsbewusste Umbenennung \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher R\u00e4ume, Stra\u00dfen und Institutionen mit kolonialrassistischen Namen sowie eine lokale zus\u00e4tzliche historische Einordnung mithilfe lokaler Erinnerungstafeln werden wir konsequent zu Ende f\u00fchren und dar\u00fcber hinaus zusammen mit der Zivilgesellschaft einen neuen gesellschaftlichen Dialog \u00fcber das koloniale Erbe Deutschlands f\u00fchren. Wir verfolgen dabei auch eine entsprechende Quartiersentwicklung sowie die Einrichtung von Lern- und Erinnerungsorten und Denkm\u00e4lern. Umbenennungsprozesse wollen wir anwohner*innenfreundlich gestalten, z. B. mit mobilen Einheiten des Einwohnermeldeamtes zur Adress\u00e4nderung sowie der Einrichtung eines Fonds beim Bezirksamt mit dem Zweck anfallende Kosten f\u00fcr die Anwohner*innen zu \u00fcbernehmen und ein Umbenennungsfest zu finanzieren.","qr_target":"berlin-mitte-geschichtsbewusst-und-dekolonial-absatz-2","tags":[{"term_id":72,"name":"Dekolonialisierung","slug":"dekolonialisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":72,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":74,"name":"Erinnerungskultur","slug":"erinnerungskultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":74,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":82,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/26535027297_737e616475_o-scaled.jpg","credits":"Nachtigalplatz Afrikanische Stra\u00dfe by bennobild is licensed under CC BY 2.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":133,"title":"Berlin Mitte: geschichtsbewusst und dekolonial!","description":"Zur St\u00e4rkung der kommunalen Identifikation und der Verbundenheit wollen wir Erinnerungsorte zur Geschichte unseres Bezirkes in Zusammenarbeit mit lokalen Akteuren schaffen, z. B. zum \u201eRoten Wedding\u201c und zum Blutmai 1929.","qr_target":"berlin-mitte-geschichtsbewusst-und-dekolonial-absatz-3","tags":[{"term_id":210,"name":"dekolonial","slug":"dekolonial","term_group":0,"term_taxonomy_id":210,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":72,"name":"Dekolonialisierung","slug":"dekolonialisierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":72,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":74,"name":"Erinnerungskultur","slug":"erinnerungskultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":74,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":208,"name":"geschichtsbewusst","slug":"geschichtsbewusst","term_group":0,"term_taxonomy_id":208,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":82,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Bundesarchiv_Bild_102-07707_Berlin_Mai-Unruhen.jpg","credits":"Von Bundesarchiv, Bild 102-07707 \/ CC-BY-SA 3.0, CC BY-SA 3.0 de, https:\/\/commons.wikimedia.org\/w\/index.php?curid=5480026"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":134,"title":"Offener Zugang zu bezirklichen Kulturangeboten","description":"Kunst und Kultur sind f\u00fcr uns unverzichtbar, wir werden die Ressourcen f\u00fcr Kunst im \u00f6ffentlichen Raum und Kunst am Bau erhalten. Dabei wollen wir die Beteiligung aller gesellschaftlichen Gruppen an der Gestaltung verbessern! Des Weiteren braucht es R\u00e4ume f\u00fcr Kunst- und Kulturschaffende sowie Ausstellungsfl\u00e4chen, daf\u00fcr werden wir das Atelierprogramm aufrechterhalten und bestehende kulturelle Orte sichern. Dabei orientieren wir uns an einem offenen Kulturbegriff, sehen bspw. die Clubs als Bestandteil der Kulturarbeit und wollen sie beim Zugang zu Landes- und Bundesprogrammen unterst\u00fctzen. Clubs im Sinne von Live-Musikspielst\u00e4tten wollen wir vor Verdr\u00e4ngung aus der Innenstadt sch\u00fctzen. Im Bezirksamt werden wir mit dem Beauftragten f\u00fcr Kulturst\u00e4tten eine*n Ansprechpartner*in f\u00fcr die Clubs, OpenAir-Veranstalter*innen und die Berliner Clubcommission benennen. Eine lebendige vielf\u00e4ltige Kiezkultur braucht Kinos, Theater, Clubs und Galerien in der Nachtbarschaft. R\u00e4ume f\u00fcr Kunst und Kultur, die durch Gentrifizierung und Pandemie gef\u00e4hrdet sind, wollen wir erhalten und verteidigen. Wir entwickeln kommunale Galerien als nachbarschaftliche Orte im Bezirk weiter und bauen diese aus, weil sie ein wohnortnahes Kunst- und Bildungsangebot bieten und gleichzeitig ein Raumangebot f\u00fcr K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler im Bezirk sind. Dar\u00fcber hinaus entwickeln wir gemeinsam mit K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler und den Nachbarschaften Konzepte, um Kunst und Kultur st\u00e4rker in den \u00f6ffentlichen R\u00e4umen erlebbar zu machen. Wir wollen allen Kindern und Jugendlichen einen Platz an der kommunalen Jugendmusikschule Fanny Hensel- und der Jugendkunstschule Mitte erm\u00f6glichen.","qr_target":"offener-zugang-zu-bezirklichen-kulturangeboten-absatz-1","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":142,"name":"Freizeit","slug":"freizeit","term_group":0,"term_taxonomy_id":142,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":42,"name":"Kultur","slug":"kultur","term_group":0,"term_taxonomy_id":42,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":178,"name":"Kunst","slug":"kunst","term_group":0,"term_taxonomy_id":178,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":21,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/chris-curry-WU1DEBbWz5I-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":135,"title":"Wohnen darf kein Luxus, Wohnen muss bezahlbar sein!","description":"Berlin Mitte ist ein Zukunftsort und Anziehungspunkt f\u00fcr viele Menschen verschiedener sozialer und kultureller Hintergr\u00fcnde. Bezahlbarer, gerecht verteilter Wohnraum ist eine der wichtigsten sozialen Fragen der Zeit. Die SPD Mitte unterst\u00fctzt zur L\u00f6sung der Mietenkrise den Dreiklang aus Bauen, Kaufen und Deckeln. Wir fordern eine aktive und nachhaltige Wohnungs-, Bau- und Mietenpolitik. Gegen die Zweckentfremdung von Wohnraum durch Ferienwohnungsnutzung oder Leerstand muss deutlich konsequenter als in der Vergangenheit vorgegangen werden. Das Zweckentfremdungsverbotsgesetz und das Wohnungsaufsichtsgesetz muss ausgebaut, durchgesetzt und kontrolliert werden \u2013 auch \u00fcber die Beschlagnahme von Wohnraum und das Einsetzen eines*r Treuh\u00e4nder*in. Hinweise von Mieter*innen \u00fcber Leerstand und Zweckentfremdungen in Millieuschutzgebieten m\u00fcssen vom zust\u00e4ndigen Bezirksamt z\u00fcgig und konsequent angegangen werden. Hierf\u00fcr braucht es eine Kontaktstelle beim zust\u00e4ndigen Fachbereich.","qr_target":"wohnen-darf-kein-luxus-wohnen-muss-bezahlbar-sein-absatz-1","tags":[{"term_id":196,"name":"Bauen","slug":"bauen","term_group":0,"term_taxonomy_id":196,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":44,"name":"Mieten &amp; Wohnen","slug":"mieten-wohnen","term_group":0,"term_taxonomy_id":44,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},{"term_id":204,"name":"Milieuschutz","slug":"milieuschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":204,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":27,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/daniel-mccullough-FPFq_trr2Y-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":126,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"Der Automobilverkehr nimmt in unserem Bezirk \u00fcberm\u00e4\u00dfig viel Fl\u00e4che in Anspruch. Wir streben mindestens eine Halbierung des innerst\u00e4dtischen motorisierten Individualverkehrs sp\u00e4testens bis 2030 an. Dies wollen wir durch eine gezielte St\u00e4rkung des aus \u00d6ffentlichem Personennahverkehr (\u00d6PNV) sowie Rad- und Fu\u00dfverkehr bestehenden Umweltverbunds, der integrierten Nutzung von Sharing-Angeboten und eine sichtbare Umverteilung der Fl\u00e4chen erreichen. Um Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle Menschen zu erm\u00f6glichen, wollen wir barrierefreie und sichere Verkehrsr\u00e4ume in einem guten baulichen Zustand. Auch die strukturelle Sicherung des Fu\u00dfverkehrs zum Beispiel auch fu\u00dfg\u00e4ngerfreundliche Ampelschaltungen und die konsequente Beseitigung von Gefahren und Hindernissen f\u00fcr Fu\u00dfgehende, \u00c4ltere und Menschen mit Behinderungen, ist uns wichtig.","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen-absatz-1","tags":[{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":54,"name":"Verkehr","slug":"verkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":54,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":60,"name":"Weniger Autoverkehr","slug":"wenigerautoverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":60,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":19,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/julia-joppien-sPPIyVH1DHk-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":127,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"Wir wollen den Durchgangsverkehr reduzieren, insbesondere in Wohngebieten. Dazu wollen wir in Abstimmung mit den Au\u00dfenbezirken und dem Land Berlin daf\u00fcr sorgen, dass weniger Autos in die Stadt kommen. Bestehende Verkehrsstr\u00f6me sollen fr\u00fchzeitig auf den Umweltverbund verlagert oder besser verteilt werden. Einen Weiterbau der A100 \u00fcber den 17. Bauabschnitt hinaus lehnen wir ab, da er zu noch mehr Automobilverkehr im Bezirk f\u00fchren w\u00fcrde.","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen-absatz-2","tags":[{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":162,"name":"\u00d6PNV","slug":"oepnv","term_group":0,"term_taxonomy_id":162,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":156,"name":"Umweltverbund","slug":"umweltverbund","term_group":0,"term_taxonomy_id":156,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":54,"name":"Verkehr","slug":"verkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":54,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":60,"name":"Weniger Autoverkehr","slug":"wenigerautoverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":60,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":19,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo-1540224485413-4c7939106f3a.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":128,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"Die Gehwege sind Aufenthaltsr\u00e4ume, sie dienen zuvorderst dem Fu\u00dfverkehr. Wir wollen sie von weiteren verkehrlichen Nutzungen freihalten. Auch durch die Umverteilung des Verkehrsraums wollen wir Konflikte aufl\u00f6sen. Wir wollen sichere Stra\u00dfenquerungen einrichten und geregelte Abstellm\u00f6glichkeiten f\u00fcr E-Scooter und Fahrr\u00e4der an allen wichtigen Verkehrsknoten schaffen oder ausbauen. Sharing-Anbieter werden an den Kosten obligatorisch beteiligt.","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen-absatz-3","tags":[{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":158,"name":"ZuFussMobil","slug":"zufussmobil","term_group":0,"term_taxonomy_id":158,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":19,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/aliaksei-Luh039PButA-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":129,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"Wir wollen mehr attraktive, sichere und vernetzte Radwege im ganzen Bezirk schaffen und erhalten. Den Neubau und die ausstehende Sanierung von Radwegen wollen wir erheblich beschleunigen.","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen-absatz-4","tags":[{"term_id":160,"name":"Bessere Radwege","slug":"bessere-radwege","term_group":0,"term_taxonomy_id":160,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":186,"name":"Klima","slug":"klima","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":7,"filter":"raw"},{"term_id":214,"name":"Mobilit\u00e4t","slug":"mobilitaet","term_group":0,"term_taxonomy_id":214,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":58,"name":"Radverkehr","slug":"radverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":58,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":6,"filter":"raw"},{"term_id":54,"name":"Verkehr","slug":"verkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":54,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":5,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":19,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/michal-parzuchowski-wZ3nCXnyJQ8-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":130,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"Wir wollen wirksame Ma\u00dfnahmen zur Verkehrsberuhigung und -reduktion in den Kiezen ergreifen. Hierzu z\u00e4hlen f\u00fcr uns die wirksame Durchsetzung von Geschwindigkeitsbegrenzungen, die Einf\u00fchrung einer sozialvertr\u00e4glichen Parkraumbewirtschaftung im ganzen Bezirk, die Einf\u00fchrung einer generellen H\u00f6chstgeschwindigkeit von 30 km\/h, sowie die Ausweisung von Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen und Spielstra\u00dfen. Wir wollen die Verkehrsfl\u00fcsse in den Wohngebieten besser regeln, durch die Schlie\u00dfung einzelner Stra\u00dfenabschnitte oder die Einrichtung st\u00e4dtischer Quartiere ohne Kfz-Durchgangsverkehr (sog. Kiezblocks). Hier dienen die Verkehrsfl\u00e4chen prim\u00e4r dem Fu\u00df- und Radverkehr sowie Taxis, Sharing-Dienste und \u00d6PNV, nur Bewohner*innen und Anlieger*innen d\u00fcrfen innerhalb eines Blocks mit dem privaten Auto fahren. Die frei werdenden Fl\u00e4chen werden zu Gr\u00fcnfl\u00e4chen, Radwegen, Fu\u00dfverkehrs- und Spielzonen umgestaltet und mit Stadtmobiliar zur Steigerung der Aufenthaltsqualit\u00e4t versehen. Wir wollen zudem die Geb\u00fchren f\u00fcr \u00f6ffentliche Parkpl\u00e4tze unter Ber\u00fccksichtigung der Belange der Anwohner*innen anpassen und gleichzeitig Parkpl\u00e4tze f\u00fcr (kommunale) Sharing-Angebote und Radabstellanlagen reservieren. Zudem setzen wir uns daf\u00fcr ein, s\u00e4mtliche \u00f6ffentlichen Parkpl\u00e4tze in Mitte zentral zu erfassen und ihre Zahl kontinuierlich zu reduzieren. Wir werden uns beim Land f\u00fcr die Ausstattung mit Lades\u00e4uleninfrastruktur, einen verst\u00e4rkten, barrierefreien Ausbau des \u00d6PNV-Netzes und bessere Verkehrsangebote (stringente Taktverdichtung, bessere Anbindung ganzer Kieze) einsetzen.","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen-absatz-5","tags":[{"term_id":102,"name":"barriefrei","slug":"barriefrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":102,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":160,"name":"Bessere Radwege","slug":"bessere-radwege","term_group":0,"term_taxonomy_id":160,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":162,"name":"\u00d6PNV","slug":"oepnv","term_group":0,"term_taxonomy_id":162,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":156,"name":"Umweltverbund","slug":"umweltverbund","term_group":0,"term_taxonomy_id":156,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":2,"filter":"raw"},{"term_id":60,"name":"Weniger Autoverkehr","slug":"wenigerautoverkehr","term_group":0,"term_taxonomy_id":60,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":154,"name":"Wirksamer Klimaschutz","slug":"wirksamerklimaschutz","term_group":0,"term_taxonomy_id":154,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":19,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/lukas-cooper-groh-S_TzKm6EqDE-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":115,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Mit den von der SPD angesto\u00dfenen Leitlinien zur B\u00fcrger*innenbeteiligung hat der Bezirk Mitte eine Vorreiterrolle f\u00fcr eine lebendige Beteiligungskultur eingenommen. Entscheidungsprozesse f\u00fcr die Gestaltung des \u00f6ffentlichen Raums, von Quartieren, Neubauten und Freir\u00e4umen wollen wir k\u00fcnftig noch partizipativer und unter st\u00e4rkerer, direkter Einbeziehung der B\u00fcrger*innen aller Altersgruppen und mit diversen Hintergr\u00fcnden gestalten. Dabei wollen wir in Zukunft auch zuf\u00e4llig ausgeloste Menschen beteiligen.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-8","tags":[{"term_id":140,"name":"Demokratie","slug":"demokratie","term_group":0,"term_taxonomy_id":140,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":134,"name":"Integration","slug":"integration","term_group":0,"term_taxonomy_id":134,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":8,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/florian-wehde-rCOpnW9mxvc-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":112,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Handel, Gewerbe und Dienstleistungen, vor allem auch solche mit Beratungsfunktionen, und \u00f6ffentliche Einrichtungen sowie Nahversorgung wollen wir besser in die Kieze integrieren, insbesondere in den Erdgeschossen. Denn diese bilden die Schnittstelle zum \u00f6ffentlichen Raum, bef\u00f6rdern den sozialen Austausch und die Mischnutzung wird im Stadtbild verankert. Daf\u00fcr streben wir im Rahmen der Wirtschaftsf\u00f6rderung eine strategische Ansiedlung von Gewerbe an. In Bebauungskonzepten verzichten wir dort auf abgeschlossene private R\u00e4ume. D\u00e4cher wollen wir \u2013 wo das m\u00f6glich und sinnvoll ist \u2013 f\u00fcr die \u00f6ffentliche oder gemeinschaftliche Nutzung \u00f6ffnen.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-7","tags":[{"term_id":212,"name":"Gemeinschaft","slug":"gemeinschaft","term_group":0,"term_taxonomy_id":212,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":176,"name":"Gewerbe vor Ort","slug":"gewerbe-vor-ort","term_group":0,"term_taxonomy_id":176,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":118,"name":"Teilhabe","slug":"teilhabe","term_group":0,"term_taxonomy_id":118,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":78,"name":"Versorgung","slug":"versorgung","term_group":0,"term_taxonomy_id":78,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"},{"term_id":182,"name":"Wirtschaft","slug":"wirtschaft","term_group":0,"term_taxonomy_id":182,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":7,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/jonas-tebbe-JVS-lQ60Muc-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":108,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Sport f\u00f6rdern wir als sinnstiftende Freizeitgestaltung, Gesundheitsvorsorge und F\u00f6rderung des Miteinanders im Bezirk. Dazu m\u00f6chten wir f\u00fcr alle frei zug\u00e4ngliche Angebote im Freien ausbauen wie Trimm-Dich-Pfade oder den Skatepark im Poststadion. Um allen B\u00fcrger*innen Sport im Freien zu erm\u00f6glichen, werden wir bei der Gestaltung von Gr\u00fcn- und Freifl\u00e4chen auch weiterhin Sportanlagen ber\u00fccksichtigen. \u00dcber 60.000 B\u00fcrger*innen in Mitte treiben Vereinssport in den vielf\u00e4ltigsten Arten. Sport im Verein ist auch gesellschaftliches Engagement im Kleinen. Wir m\u00f6chten den Vereinssport weiter f\u00f6rdern und Interessenkonflikte z. B. bei der Vergabe von Sportst\u00e4tten durch einen engen Dialog fr\u00fchzeitig vermeiden. Insbesondere setzen wir uns f\u00fcr den Ausbau und die St\u00e4rkung inklusiver Sportangebote im Bezirk ein.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-6","tags":[{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":174,"name":"Sportangebote","slug":"sportangebote","term_group":0,"term_taxonomy_id":174,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":6,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/flo-karr-CFhI4o5WKrI-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":105,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen kommt im \u00f6ffentlichen Raum eine besondere Rolle zu. Dies hat nicht zuletzt die verst\u00e4rkte Nutzung in Zeiten der Corona-Pandemie verdeutlicht. Wir wollen daher in Berlin Mitte die Pflanzung von Stra\u00dfenb\u00e4umen und die Bepflanzung von inklusiven Gr\u00fcnanlagen sowie ihre Pflege massiv st\u00e4rken. Wir wollen Anwohner*innen an Adergr\u00fcngestaltung ihrer Stra\u00dfe beteiligen und ihr Engagement bei der Bew\u00e4sserung der B\u00e4ume durch die Ert\u00fcchtigung der Stra\u00dfenpumpen sowie einen Zugang zu Hydranten erleichtern. Dem Klimawandel angepasst wollen wir ein Bepflanzungskonzept mit viel Verschattung Verdunstungsverlust f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Raum. Mitte soll Schwammstadt werden, was bedeutet, die Einleitung von Regenwasser in die Kanalisation zu minimieren, mehr Fl\u00e4chen zu ent- als zu versiegeln, begr\u00fcnte Fassaden und D\u00e4cher als Retentionsfl\u00e4chen zu nutzen und Starkregen teilweise in Zisternen aufzufangen. Wir unterst\u00fctzen das Flussbad-Projekt, mit dem Spartenkanal zwischen Fischerinsel und Museumsinsel ein Ort f\u00fcr Erholung und Bewegung geschaffen werden soll. Wir wollen die Umsetzung eines frei zug\u00e4nglichen Spreeuferweges von der Schillingbr\u00fccke bis zum M\u00e4rkischen Ufer.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-5","tags":[{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":168,"name":"Regenwasser","slug":"regenwasser","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":166,"name":"Schwammstadt Berlin","slug":"schwammstadt-berlin","term_group":0,"term_taxonomy_id":166,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/21814805878_4e8c400778_k.jpg","credits":"\"Die letzten Sonnenstrahlen \u00fcber dem Weinbergspark\" by abbilder is licensed under CC BY 2.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":102,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Wir setzen uns gleicherma\u00dfen f\u00fcr die St\u00e4rkung der Pr\u00e4ventionsarbeit (aufsuchende Sozialarbeit, Kiezm\u00fctter, Runde Tische, Pr\u00e4ventionsrat, Angebote f\u00fcr Jugendliche im \u00f6ffentlichen Raum etc.) wie auch f\u00fcr eine bessere Polizeipr\u00e4senz ein. Der niedrigschwellige auf Pr\u00e4vention ausgerichtete Dialog mit Kontaktbereichsbeamt*innen und Ordnungsamtsmitarbeitenden steht auch hierbei klar im Vordergrund. Bei den Beh\u00f6rden wollen wir auf kommunaler Ebene eine*n einheitliche*n Ansprechpartner*in daf\u00fcr schaffen, sowie Ordnungsamt und Bu\u00dfgeldstellen personell aufstocken. Wir wollen f\u00fcr Ma\u00dfnahmen der kiezorientierten Gewalt- und Kriminalit\u00e4tspr\u00e4vention den Pr\u00e4ventionsrat Mitte ausbauen und verstetigen. Nicht zuletzt wollen wir das Bewusstsein und b\u00fcrgerschaftliche Engagement der Anwohner*innen zur F\u00f6rderung eines sauberen Wohnumfeldes st\u00e4rken, indem z. B. M\u00f6glichkeiten zur besseren Vernetzung im Bezirk geschaffen werden.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-4","tags":[{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":164,"name":"Pr\u00e4vention","slug":"praevention","term_group":0,"term_taxonomy_id":164,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/flo-karr-nphovVuT9OE-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":97,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Wir werden die Gestaltung und den Zustand zahlreicher Orte in den Kiezen im Dialog mit den Nutzer*innen und Anwohner*innen auf den Pr\u00fcfstandstellen. M\u00f6gliche Ma\u00dfnahmen umfassen die Pflege der Gr\u00fcn- und Freifl\u00e4chen, die Ert\u00fcchtigung und den Erhalt der Planschen, bauliche Instandsetzungen, die Umsetzung von Beleuchtungs- und Sicherheitskonzepten die Errichtung und Unterhaltung von \u00f6ffentlichen, kosten- und barrierefreien Toiletten und ausreichend tiersicheren M\u00fcllbeh\u00e4ltern sowie die Etablierung innovativer L\u00f6sungen f\u00fcr die Entsorgung von Sperrm\u00fcll und eine sichere Entsorgung von beim Drogenkonsum benutzten Utensilien.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-3","tags":[{"term_id":172,"name":"Dialog f\u00f6rdern","slug":"dialog-foerdern","term_group":0,"term_taxonomy_id":172,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":170,"name":"Saubere Stadt","slug":"saubere-stadt","term_group":0,"term_taxonomy_id":170,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw"},{"term_id":106,"name":"Stadtfueralle","slug":"stadtfueralle","term_group":0,"term_taxonomy_id":106,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20499502903_94082bfa5c_k.jpg","credits":"\"Volkspark am Weinberg\" by abbilder is licensed under CC BY 2.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":94,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Die Qualit\u00e4t des \u00f6ffentlichen Raumes pr\u00e4gt wesentlich die Identifikation der Bewohner*innen mit ihrem Stadtquartier und dessen Image im \u00f6ffentlichen Bewusstsein. \u00dcbernutzung, Verm\u00fcllung und hohes Verkehrsaufkommen verhindern eine gleichberechtigte Nutzung ebenso wie mangelnde Barrierefreiheit (z.B. Bordsteinkanten \u00fcber 3 cm), fehlende Beleuchtung, defekte, zugeparkte und befahrene Gehwege und fehlende Sitzb\u00e4nke. Auch und Jugendliche. Bezirkliches Personal mit Kontakt zu B\u00fcrger*innen sowie Beauftragte privater Dienste m\u00fcssen in ausreichender Zahl vorhanden und mit Blick auf die Bed\u00fcrfnisse dieser Gruppen geschult und sensibilisiert werden.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-2","tags":[{"term_id":102,"name":"barriefrei","slug":"barriefrei","term_group":0,"term_taxonomy_id":102,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw"},{"term_id":48,"name":"Chancengleichheit","slug":"chancengleichheit","term_group":0,"term_taxonomy_id":48,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},{"term_id":50,"name":"Diskriminierung","slug":"diskriminierung","term_group":0,"term_taxonomy_id":50,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":46,"name":"Gleichstellung","slug":"gleichstellung","term_group":0,"term_taxonomy_id":46,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":52,"name":"Vielfalt","slug":"vielfalt","term_group":0,"term_taxonomy_id":52,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":19,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/jonas-tebbe-JVS-lQ60Muc-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]},{"id":91,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"Lebenswerte \u00f6ffentliche R\u00e4ume brauchen Angebote zum Aufenthalt und zur Begegnung. Menschen sollen sie sich miteinander aneignen und beleben k\u00f6nnen. Wir setzen uns f\u00fcr mehr und besser ausgestattete Spielpl\u00e4tze und Angebote f\u00fcr alle Generationen ein. Wir wollen wenig genutzte Kleinfl\u00e4chen zu Kiez- oder Quartierspl\u00e4tzen weiterentwickeln. Wie wollen leerstehende Gewerber\u00e4ume rund um \u00f6ffentliche Pl\u00e4tze im Dialog mit Anrainer*innen und Gewerbetreibenden gestalten. Wir unterst\u00fctzen die Einrichtung und den Erhalt von Kiez- und Wochenm\u00e4rkten. Parks, Gr\u00fcnfl\u00e4chen und Planschen wollen wir sanieren und dort Orte f\u00fcr Sport, Kultur, Freizeit und zum Grillen schaffen. Wir wollen mehr barrierefreie R\u00fcckzugsr\u00e4ume f\u00fcr junge und \u00e4ltere Menschen sowie Menschen mit Diskriminierungserfahrung.","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da-absatz-1","tags":[{"term_id":32,"name":"Bildung","slug":"bildung","term_group":0,"term_taxonomy_id":32,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":34,"name":"Familien","slug":"familien","term_group":0,"term_taxonomy_id":34,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":10,"filter":"raw"},{"term_id":38,"name":"Jugendliche","slug":"jugendliche","term_group":0,"term_taxonomy_id":38,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"},{"term_id":36,"name":"Kinder","slug":"kinder","term_group":0,"term_taxonomy_id":36,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},{"term_id":56,"name":"\u00d6ffentlicher Raum","slug":"oeffentlicher-raum","term_group":0,"term_taxonomy_id":56,"taxonomy":"post_tag","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw"}],"belongs_to_topic":24,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenabschnitt","name":"Themenabschnitt"}]}],"topics":[{"id":82,"title":"Berlin Mitte: geschichtsbewusst und dekolonial!","description":"","qr_target":"berlin-mitte-geschichtsbewusst-und-dekolonial","tags":"","belongs_to_cluster":6,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":51,"title":"Gleichstellung und Chancengleichheit durchsetzen!","description":"","qr_target":"gleichstellung-und-chancengleichheit-durchsetzen","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":7,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":49,"title":"Transparente und b\u00fcrger*innenfreundliche Bezirksverwaltung","description":"","qr_target":"transparente-und-buergerinnenfreundliche-bezirksverwaltung","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":6,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":47,"title":"Den Schw\u00e4chsten wollen wir helfen!","description":"","qr_target":"den-schwaechsten-wollen-wir-helfen","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":45,"title":"Vielfalt ist f\u00fcr uns St\u00e4rke","description":"","qr_target":"vielfalt-ist-fuer-uns-staerke","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":43,"title":"Teilhabe von Senior*innen sicherstellen!","description":"","qr_target":"teilhabe-von-seniorinnen-sicherstellen","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":41,"title":"\u00d6ffentliche Gesundheitsdienste ausbauen!","description":"","qr_target":"oeffentliche-gesundheitsdienste-ausbauen","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":39,"title":"Familien und Jugendliche st\u00e4rken!","description":"","qr_target":"familien-und-jugendliche-staerken","tags":"","belongs_to_cluster":11,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":37,"title":"Das Bezirksamt \u2013 Vorbild f\u00fcr gute Arbeit im Bezirk und dar\u00fcber hinaus","description":"","qr_target":"das-bezirksamt-vorbild-fuer-gute-arbeit-im-bezirk-und-darueber-hinaus","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":6,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":35,"title":"Wirtschaft, gute Arbeit und Tourismus","description":"","qr_target":"wirtschaft-gute-arbeit-und-tourismus","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":5,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":33,"title":"Gute Bildung f\u00fcr alle","description":"","qr_target":"gute-bildung-fuer-alle","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":31,"title":"Mehr Raum f\u00fcr Bildung schaffen!","description":"","qr_target":"mehr-raum-fuer-bildung-schaffen","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":3,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":29,"title":"Wirksamer Klimaschutz findet vor Ort statt","description":"","qr_target":"wirksamer-klimaschutz-findet-vor-ort-statt","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":27,"title":"Wohnen darf kein Luxus, Wohnen muss bezahlbar sein!","description":"","qr_target":"wohnen-darf-kein-luxus-wohnen-muss-bezahlbar-sein","tags":"","belongs_to_cluster":9,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":24,"title":"Der \u00f6ffentliche Raum ist f\u00fcr alle da.","description":"","qr_target":"der-oeffentliche-raum-ist-fuer-alle-da","tags":"","belongs_to_cluster":6,"order_num":1,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":21,"title":"Offener Zugang zu bezirklichen Kulturangeboten","description":"","qr_target":"offener-zugang-zu-bezirklichen-kulturangeboten","tags":"","belongs_to_cluster":6,"order_num":4,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]},{"id":19,"title":"Verkehrsr\u00e4ume neu verteilen und klimagerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle erm\u00f6glichen!","description":"","qr_target":"verkehrsraeume-neu-verteilen-und-klimagerechte-mobilitaet-fuer-alle-ermoeglichen","tags":"","belongs_to_cluster":6,"order_num":2,"image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Zeppelinplatz_Berlin-Wedding_02-scaled.jpg","credits":"\"Zeppelinplatz in Berlin-Wedding\" by Maximilian B\u00fchn is licensed under CC BY 4.0"},"video":"","type":[{"slug":"themenbereich","name":"Themenbereich"}]}],"clusters":[{"id":11,"title":"Ein vielf\u00e4ltiges und gemeinschaftliches Berlin Mitte","description":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20499502903_94082bfa5c_k.jpg","credits":"\"Volkspark am Weinberg\" by abbilder is licensed under CC BY 2.0"},"video":"","type":[{"slug":"themencluster","name":"Themencluster"}]},{"id":9,"title":"Unsere Kieze sind Orte f\u00fcr gute Arbeit, Wohnen und gute Bildung","description":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo-1540224485413-4c7939106f3a.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themencluster","name":"Themencluster"}]},{"id":6,"title":"\u00d6ffentliche R\u00e4ume F\u00fcr Alle Menschen Im Bezirk Nutzbar Machen","description":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/lukas-cooper-groh-S_TzKm6EqDE-unsplash-scaled.jpg","credits":""},"video":"","type":[{"slug":"themencluster","name":"Themencluster"}]}],"candidates":[{"id":1129,"title":"Annika Klose","description":"","candidacy":"Bundestagskandidatin f\u00fcr Wahlkreis 1 - Berlin-Mitte","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_4739-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bt","name":"bt"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1125,"title":"Bet\u00fcl \u00d6zdemir","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2830-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1126,"title":"Alexander Slotty","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3400-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1127,"title":"Debora Beiter","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3400-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1121,"title":"Svenja-Marie Linnemann","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2514-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1122,"title":"Anton Beling","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3478-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1123,"title":"Ana-Anica Waldeck","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2789-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1124,"title":"Michael Kuhl","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2789-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1115,"title":"Katrin Benzenberg","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3128-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1116,"title":"Falko Krause","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2984-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1117,"title":"Sonja Kreitmair","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3217-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1118,"title":"Erik Haase","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_4323-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1119,"title":"Dorothea Riedel","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3661-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1120,"title":"Guido Rohmann","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3343-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1110,"title":"Sascha Schug","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_4076-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1111,"title":"Susanne Fischer","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3814-Rt-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1112,"title":"Daniel Schwarz","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3814-Rt-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1113,"title":"Vera Morgenstern","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2853-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1114,"title":"Andreas Hauptenbuchner","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3023-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1108,"title":"Ephraim Gothe","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_3023-RT-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1109,"title":"Anab Awale","description":"","candidacy":"","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_4377-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":"","order_num":0,"type":[{"slug":"bvv","name":"bvv"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1090,"title":"Melis Yeter","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidatin f\u00fcr Wahlkreis 6 (Soldiner Stra\u00dfe, an der Panke entlang)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1147"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1087,"title":"Max Landero","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidat im Wahlkreis 2 (Alexanderplatz, Engelbecken, Leipziger Platz)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1139"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1084,"title":"Thomas Isenberg","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidat im Wahlkreis 3 (S\u00fcdliches Moabit, Hansaviertel, Gro\u00dfer Tiergarten)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1141"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1081,"title":"Astrid Hollmann","description":"&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Mitte ist ein besonderer Ort.&lt;\/strong&gt; Hier funktioniert alles zusammen: Wohnen, Leben, Gestalten und Freizeit. Hier ist Heimat, Kindheit, Urlaub, Museum und immer wieder der Ort, an dem Geschichte gemacht und Trends gesetzt werden.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Die Pandemie hat unser Leben ver\u00e4ndert und uns gezeigt, was wichtig ist und was gef\u00e4hrdet.&lt;\/strong&gt; Knapp 30 Millionen G\u00e4ste kamen j\u00e4hrlich nach Berlin - auch wegen der einzigartigen Atmosph\u00e4re, die vor allem von Ihnen, den Menschen, die hier leben, geschaffen wird. Ich bin davon \u00fcberzeugt, dass das bald wieder so sein wird. Und doch wird nicht alles sein, wie es war. Vor allem Kleingewerbe, Kultur und Gastronomie haben gelitten. Der Alltag von Erwachsenen und Kindern war und ist auf den Kopf gestellt.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Ich trete an f\u00fcr alles zu k\u00e4mpfen, was ich an meiner Wahlheimat Berlin und vor allem an Mitte liebe.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Kunst und Kultur schaffen Arbeitspl\u00e4tze und Sinn.&lt;\/strong&gt; Diese Vielfalt will ich sch\u00fctzen und f\u00f6rdern: Museen, Kinos und Clubs genauso wie das Schaffen professioneller und ehrenamtlicher K\u00fcnstler*innen. &lt;strong&gt;Hier wird Berlin gedacht und gemacht.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Mitte ist ein guter Wirtschaftsstandort.&lt;\/strong&gt; Aus dem ehemaligen Arbeiterviertel ist ein vielf\u00e4ltiger Kiez geworden: Start-up, Spa\u0308ti, Hostel, B\u00e4ckerei, Werkbank und Konzernzentrale. &lt;strong&gt;Ich will gute Arbeitspl\u00e4tze erhalten und neue hinzugewinnen. Daf\u00fcr brauchen wir gute Rahmenbedingungen und eine menschennahe Verwaltung.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;&lt;strong&gt;Tourismus ist ein wichtiger Wirtschaftsfaktor f\u00fcr Mitte.&lt;\/strong&gt; Der massenhafte Andrang hat aber auch seine Schattenseiten: verstopfte Verkehrsmittel, mehr Dreck in den Stra\u00dfen und n\u00e4chtlicher L\u00e4rm. Ich m\u00f6chte mich f\u00fcr ein Miteinander und gegenseitiges Verst\u00e4ndnis einsetzen&lt;strong&gt;. Ich will, dass sich jede und jeder in Mitte sicher und wohlf\u00fchlen kann&lt;\/strong&gt; - jederzeit, an jedem Ort. &lt;strong&gt;Daf\u00fcr brauchen wir ein kluges Verkehrskonzept, eine starke Polizei und lebendige Nachbarschaften&lt;\/strong&gt; mit Initiativen und Vereinen.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;Eine lebendige Nachbarschaft, das sind auch Familien und Kinder. Daf\u00fcr brauchen wir gen\u00fcgend Kita- und Schulpl\u00e4tze mit gutem Personal und bezahlbaren Lebens- und Wohnraum. Das werden Schwerpunkte meiner Arbeit sein: &lt;strong&gt;Gutes und bezahlbares Wohnen, gute Bildung, starke Wirtschaft und vertr\u00e4glicher Tourismus&lt;\/strong&gt;, denn das sind zentrale Fragen f\u00fcr Mitte.&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;Seit 1999 lebe ich in Berlin, seit 2003 in Mitte: Eine Zugezogene, die eine neue Heimat gefunden hat. Ein Arbeiterkind mit Studium, &lt;strong&gt;viel Leidenschaft f\u00fcr die Politik und viel Erfahrung im Beruf und in Ehren\u00e4mtern.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;Erfahren Sie mehr \u00fcber mich und mein Leben auf meiner Webseite oder im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch. &lt;strong&gt;Lassen Sie mich erfahren, was Sie sich f\u00fcr Berlin und Ihr Leben in Mitte w\u00fcnschen.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\r\n&lt;p style=\"text-align: left;\"&gt;Ich freue mich Sie zu treffen - vor Ort in Mitte\u00a0oder im digitalen Raum.&lt;\/p&gt;","candidacy":"AGH-Direktkandidatur im Wahlkreis 1 (Charit\u00e9, Oranienburger Tor, Zionskirchplatz)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1137"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1079,"title":"Daniel Bussenius","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidat im Wahlkreis 4 (N\u00f6rdliches Moabit, Br\u00fcsseler Kiez)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1143"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1076,"title":"Maja Lasi\u0107","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidatin im Wahlkreis 7 (Humboldthain, Nettelbeckplatz)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1149"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]},{"id":1074,"title":"Mathias Schulz","description":"","candidacy":"AGH-Direktkandidat im Wahlkreis 5 (Schillerpark, Rehberge)","tags":"","image":{"url":"https:\/\/kartederzukunft.live-website.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-chloe-1043474-scaled.jpg","credits":""},"video":"","urls":{"website":"","instagram-url":"","facebook-url":"","twitter-url":""},"places":["1145"],"order_num":0,"type":[{"slug":"agh","name":"agh"},{"slug":"kandidatin","name":"kandidatin"}]}]}
